[{"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.5抗震设防烈度和设计地震动参数必须按国家规定的权限审批颁发的文件(图件)确定，并按批准文件采用。1.0.5本条为强制性条文，作为抗震设防依据的设防烈度和地震动参数，必须按国家规定的地震动区划图，文件采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.2.3几何参数A——构件截面面积；As——钢筋截面面积；B——结构总宽度；H——结构总高度、柱高度；L——结构(单元)总长度；a——距离；as、a′s——纵向受拉、受压钢筋合力点至截面边缘的最小距离；b——构件截面宽度；d——土层深度或厚度，钢筋直径；h——计算结构层高度，构件截面高度；l——构件长度或跨度；t——抗震墙厚度、结构层楼板厚度、钢板厚度，时间。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.6非结构构件3.6非结构构件3.6.1非结构构件，包括构筑物主体结构以外的结构构件、设施和机电等设备，自身及其与结构主体的连接应进行抗震设计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.6.2非结构构件的抗震设计应由相关专业的设计人员分别负责完成。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.7.6钢筋混凝土构造柱、芯柱的施工，应先砌墙后浇构造柱、芯柱。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.7.6钢筋混凝土构造柱、芯柱的施工，应先砌墙后浇构造柱、芯柱。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.1抗震设防分类和目标3.1抗震设防分类和目标3.1.1地下结构的抗震设防类别应按表3.1.1确定。表3.1.1抗震设防类别划分3.1.2地下结构的抗震性能要求应按表3.1.2划分等级。表3.1.2地下结构的抗震性能要求等级划分3.1.3地下结构的抗震设防应分为多遇地震动、基本地震动、罕遇地震动和极罕遇地震动4个设防水准。设计地震动参数的取值可按现行国家标准《中国地震动参数区划图》GB18306的规定执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2当地面5m以下存在剪切波速大于其上部各土层剪切波速2.5倍的土层，且该层及其下卧各层岩土的剪切波速均不小于400m/s时，可按地面至该土层顶面的距离确定。3剪切波速大于500m/s的孤石、透镜体，应视同周围土层。4土层中的火山岩硬夹层应视为刚体，其厚度应从覆盖土层中扣除。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2当地面5m以下存在剪切波速大于其上部各土层剪切波速2.5倍的土层，且该层及其下卧各层岩土的剪切波速均不小于400m/s时，可按地面至该土层顶面的距离确定。3剪切波速大于500m/s的孤石、透镜体，应视同周围土层。4土层中的火山岩硬夹层应视为刚体，其厚度应从覆盖土层中扣除。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2天然地基和基础4.2天然地基和基础4.2.1下列构筑物可不进行天然地基及基础的抗震承载力验算：1本规范规定可不进行上部结构抗震验算的构筑物。27度、8度和9度时，地基静承载力特征值分别大于80kPa、100kPa和120kPa，且高度不超过24m的构筑物。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.3地基抗震承载力应按下式计算：aE＝ζa?a(4.2.3)式中：aE——调整后的地基抗震承载力；ζa——地基抗震承载力调整系数，应按表4.2.3采用；a——深宽修正后的地基承载力特征值，应按现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007的有关规定执行。表4.2.3地基抗震承载力调整系数4.2.4验算天然地基地震作用下的竖向承载力时，按地震作用效应标准组合的基础底面平均压力和边缘最大压力，应符合下列公式的要求：p≤?aE(4.2.4-1)pmax≤1.2?aE(4.2.4-2)式中：p——地震作用效应标准组合的基础底面平均压力；pmax——地震作用效应标准组合的基础边缘的最大压力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3基础边缘以外的处理宽度应符合本规范第4.3.7条第5款的规定。4应采取增加上覆非液化土层的厚度、改善周边的排水条件等减小液化沉陷的其他方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.5.2非液化土中低承台桩基的抗震验算应符合下列规定：1单桩的竖向和水平向抗震承载力特征值可比非抗震设计时提高25％。2当承台周围的回填土夯实至干密度不小于现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007对填土的要求时，可由承台正面填土与桩共同承担水平地震作用；但不应计入承台底面与地基土间的摩擦力。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2)地震作用按水平地震影响系数最大值的10％采用，桩承载力仍按本规范第4.5.2条第1款取用，但应扣除液化土层的全部摩阻力及桩承台下2m深度范围内非液化土的桩周摩阻力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.5.4处于液化土中的桩基承台周围宜用密实干土填筑夯实；若用砂土或粉土则应使土层的标准贯入锤击数不小于本规范第4.3.4条规定的液化判别标准贯入锤击数临界值。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3)阻尼调整系数应按下式确定：式中：η2——阻尼调整系数，当小于0.55时，应取0.55。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.8构筑物的基本自振周期可按本规范各章规定的计算方法确定。当采用类似构筑物的实测周期时，应根据构筑物的重要性和允许损坏程度，乘以震时周期加长系数(1.1～1.4)确定。5.1.8本条仍沿用原规范的规定。构筑物的实测周期通常是在脉动或小振幅振动情形下测定的，构筑物遭受地震时为大振幅振动，部分构件进入弹塑性状态，其自振周期加长，故规定视构筑物的类别及其允许的损坏程度的不同，对实测周期乘以1.1～1.4的周期加长系数。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.2当采用振型分解反应谱法，且不进行扭转耦联计算时，水平地震作用和作用效应应按下列规定计算：1结构j振型i质点的水平地震作用标准值应按下列公式确定：式中：Fji——j振型i质点的水平地震作用标准值；αj——相应于j振型自振周期的水平地震影响系数，应按本规范第5.1.6条的规定确定；Xji——j振型i质点的水平相对位移；γj——j振型的参与系数；m——振型数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.16框架-抗震墙中的抗震墙基础应有良好的整体性和抗转动的能力。6.1.15、6.1.16规定设置基础系梁主要是保证基础在地震作用下的整体工作，防止基础转动等给上部结构造成不利影响。一般情况下，连梁均应设在基础顶部，不要设在基础顶的上部，使柱与基础之间形成短柱。当地基土较软弱且无整体基础的框架-抗震墙，基础刚度和整体性较差，在地震作用下抗震墙基础将产生较大的转动，从而降低了抗震墙的侧移刚度，对内力和位移将产生不利的影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.2计算要点6.2计算要点6.2.16度时的不规则、建造于Ⅳ类场地上较高的框排架结构，以及7度～9度时的框排架结构，应按本规范第5章有关多遇地震的规定进行水平、竖向地震作用和地震作用效应计算。6.2.1建造在6度区Ⅳ类场地的框排架结构高度大于40m时，其基本自振周期可能大于Ⅳ类场地的特征周期Tg，则6度的地震作用值可能大于同一结构在7度Ⅱ类场地时的作用值，因此应进行抗震验算。明确了6度时不规则的框排架结构(一般框排架结构均为不规则的)应进行抗震验算。本规范未作规定的尚应符合有关现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011、《建筑工程抗震设防分类标准》GB50223等结构设计规范的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.2.5设有筒仓的框排架结构计算地震作用时，贮料重力荷载代表值应按下式确定：Gzeq＝ψGz(6.2.5)式中：Gzeq——贮料重力荷载代表值；ψ——充盈系数，对单仓和双联仓，可取0.9；对多联仓，可取0.8；Gz——按筒仓实际容积计算的贮料荷载标准值。6.2.5计算地震作用时，筒仓料的重力荷载代表值为其自重荷载标准值(可变荷载)乘以组合值系数得到的值，因筒仓料的自重是按实际情况确定的且长期存在，所以组合值系数取1.0，也即筒仓料的重力荷载代表值等于其自重荷载标准值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.8一、二、三级的框架梁和抗震墙的连梁，其梁端截面组合的剪力设计值应按下式调整：式中：V——梁端截面组合的剪力设计值；ηvb——梁端剪力增大系数，一级可取1.3，二级可取1.2，三级可取1.1；ln——梁的净跨；VGb——梁在重力荷载代表值作用下，按简支梁分析的梁端截面剪力设计值；——分别为梁左、右端反时针或顺时针方向组合的弯矩设计值，一级框架两端弯矩均为负弯矩时，绝对值较小的弯矩应取零。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.3.5柱的截面尺寸宜符合下列规定：1截面宽度和高度均不宜小于400mm。2剪跨比宜大于2。3截面长边与短边的边长比不宜大于3。6.3.5震害和试验表明，框架柱是弯曲破坏型还是剪切破坏型，取决于剪跨比和轴压比两个主要因素。当剪跨比小于或等于2，特别是小于1.5时，即使采取了一般的抗震构造措施，也难免脆性破坏。因此规定剪跨比宜大于2。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.4.8抗震墙的墙肢长度不大于墙厚的3倍时，应按柱的有关要求进行设计；矩形墙肢的厚度不大于300mm时，尚宜全高加密箍筋。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.4.9跨高比较小的高连梁，可设水平缝形成双连梁、多连梁或采取其他加强受剪承载力的构造；顶层连梁的纵向钢筋伸入墙体的锚固长度范围内应设置箍筋。6.4.9高连梁设置水平缝，以使一根连梁变成大跨高比的两根或多根连梁，其破坏形态从剪切破坏变为弯曲破坏。试验表明，配置斜向交叉钢筋的连梁具有更好的抗剪性能。跨高比小于2的连梁难以满足强剪弱弯的要求。配置斜向交叉钢筋作为改善连梁抗剪性能的构造措施，但不计入受剪承载力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.5排架部分抗震构造措施6.5排架部分抗震构造措施6.5.1有檩屋盖构件的连接及支撑布置应符合下列规定：1檩条与檩托应连接牢固，檩托与屋架或屋面梁应焊牢，并应有足够的支承长度。2双脊檩应在跨度1/3处相互拉结。3压型钢板应与檩条可靠连接，瓦楞铁、石棉瓦等应与檩条拉结。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.5排架部分抗震构造措施6.5排架部分抗震构造措施6.5.1有檩屋盖构件的连接及支撑布置应符合下列规定：1檩条与檩托应连接牢固，檩托与屋架或屋面梁应焊牢，并应有足够的支承长度。2双脊檩应在跨度1/3处相互拉结。3压型钢板应与檩条可靠连接，瓦楞铁、石棉瓦等应与檩条拉结。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5支撑布置宜符合表6.5.2的要求。表6.5.2无檩屋盖的支撑布置6.5.2无檩屋盖体系，各构件相互连成整体是结构抗震的重要保证。因此，对屋盖各构件之间的连接等提出具体要求。设置屋盖支撑系统是保证屋盖整体性的重要抗震措施，为了使排架跨屋面的刚度与框架跨刚度相协调，以减小扭转效应，因此对排架跨屋盖支撑系统的要求比单层厂房屋盖支撑系统有所加强。地震经验表明，很多屋架倒塌不是因为屋架强度不够，而是由于屋架支撑系统薄弱所致。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.5.7排架纵向柱列的抗侧力构件应按计算确定；当采用柱间支撑时，其设置和构造应符合下列规定：1柱间支撑的布置应符合下列规定：1)应在单元柱列中部设置上、下柱间支撑。下柱柱间支撑应与上柱柱间支撑配套设置。有吊车或8度和9度时，宜在单元两端增设上柱支撑。柱列纵向刚度不均时，应在单元两端设置上柱支撑。2)单元柱列较长或在8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时，可在单元柱列中部1/3区段内设置两道柱间支撑。2柱间支撑应采用型钢，支撑形式宜采用交叉形，斜杆与水平面的交角不宜大于55°。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.3结构地震作用效应的调整7.3结构地震作用效应的调整7.3.1突出屋面的天窗架纵向支撑抗震验算，当采用底部剪力法计算地震作用时，其天窗架地震作用效应应乘以效应增大系数，效应增大系数计算应符合下列规定：1单跨、边跨屋盖或有约束框排架结构变形的内纵墙的中间跨屋盖上部天窗架两侧的竖向支撑，效应增大系数应按下式计算：η＝1＋0.5n(7.3.1-1)式中：η——天窗架两侧的竖向支撑地震作用效应增大系数；n——框排架跨数，超过四跨时应按四跨计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2其他中间跨屋盖上部天窗架两侧的竖向支撑，效应增大系数应按下式计算：η＝0.5n(7.3.1-2)7.3.1当结构按双质点底部剪力法进行纵向简化计算时，对边跨或受纵向约束中间跨的纵向天窗架垂直支撑，需考虑部分屋盖地震作用额外传递给柱间支撑或纵墙的情况，而应将其仅按传递天窗架屋盖地震作用效应计算值再予以增大，这一情况也为实际震害调查所证实。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.4梁、柱及其节点抗震验算7.4梁、柱及其节点抗震验算7.4.1框排架结构构件及其节点的抗震承载力，除本章有专门说明或规定外，均应按现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的有关规定进行验算；结构构件的内力应采用计入地震作用效应组合的设计值。7.4.1钢结构构件的抗震承载力的基本计算依据为现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017。构件进行地震组合验算时，按照建筑结构极限状态及可靠度的设计原则，应对其构件及节点强度除以抗震调整系数γRE后采用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.5.4实腹刚架或框架，采用高强度螺栓连接时，梁拼接点距梁端的距离宜取下列较大值：1梁净跨长的1/10。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3)双肢柱的冲切强度尚应满足下列公式要求：式中：N——柱肢受拉时或受压时的最大轴力设计值；h01、h02——冲切的计算高度，可按图7.5.8采用；μm——冲切计算高度1/2处的周长。7.5.6～7.5.8钢柱柱脚构造可分为外露式和埋入式两种，外露式柱脚多用于单层排架和多层框架，其柱脚连接不能充分保证形成可转动塑性铰的机制；埋入式柱脚，由于底端锚固于混凝土基础中，铰在近柱脚的柱截面处形成，故一般更适用于高层建筑或高烈度区的框架结构柱脚。根据试验研究成果及设计经验，提出了埋入式柱脚的计算公式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8锅炉钢结构8.1一般规定8.1一般规定8.1.1本章适用于支承式和悬吊式锅炉钢结构的抗震设计。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.1.5悬吊式锅炉钢结构可采用中心支撑体系，可选用交叉形、单斜杆形、人字形和V形支撑，不宜选用K形支撑。8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时，锅炉钢结构宜采用偏心支撑体系。8.1.5在地震作用下，K形支撑体系可能因受压斜杆屈曲或受拉斜杆屈服引起较大的侧向变形，使柱发生屈曲甚至造成倒塌，故不宜在抗震结构中采用。偏心支撑至少有一端交在梁上，而不是交在梁与柱的节点上，使结构具有较大变形能力和耗能能力，是一种良好的抗震结构，因此偏心支撑更适用于高烈度地震区。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.2.5锅炉钢结构按本规范第5.2.1条的底部剪力法计算结构总水平地震作用标准值时，结构基本振型指数可按剪弯型结构取值。8.2.4、8.2.5经与振型分解反应谱法计算结果比较，锅炉钢结构属剪弯型结构。因此，采用底部剪力法计算时，其结构类型指数和基本振型指数均应以剪弯型结构取值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.2.8悬吊式锅筒的水平地震作用标准值可采用与炉体相同的方法计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.2.106度时的锅炉钢结构可不进行抗震验算，但其节点承载力应适当提高。8.2.10抗震设防烈度为6度时，可不进行地震作用计算。为了保证结构的安全，贯彻构件节点的破坏不应先于其连接构件的原则，其节点的承载力应比现行行业标准《锅炉构架抗震设计标准》JB5339中的规定提高20％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.2.138度和9度时，跨度大于24m的桁架(或大梁)和长悬臂结构应计算竖向地震作用。其竖向地震作用标准值，8度和9度可分别取该结构重力荷载代表值的10％和20％；设计基本地震加速度为0.30g时，可取该结构重力荷载代表值的15％；竖向地震作用可不向下传递，但构件节点设计时应予以计入。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.2.16锅炉钢结构的导向装置应按多遇地震作用效应验算其强度，并应具有足够的刚度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.3.68度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时的锅炉钢结构，梁与柱的连接不宜采用铰接。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【9.1.5筒仓的防震缝设置应符合下列规定：1钢筋混凝土群仓仓顶局部设有筛分间时，其高差处应设置防震缝。2筒仓与辅助建筑毗邻处应设置防震缝。3高差较大或不规则布置的群仓或排仓，应在相应部位设置防震缝。4防震缝的宽度宜根据结构相对变形分析结果确定，但最小宽度不应小于50mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.2.13砌体筒仓的水平地震作用计算可采用底部剪力法，其水平地震影响系数可取其最大值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3抗震构造措施9.3抗震构造措施9.3.1钢筋混凝土柱承式筒仓的支柱宜加设横梁，横梁的设置应符合下列规定：1横梁与柱的线刚度比不宜小于0.8；计算柱线刚度时，柱高应取基础顶面至仓底的距离。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.4钢筋混凝土柱承式筒仓支柱的箍筋应沿柱全高加密，并应符合下列规定：1箍筋间距不应大于100mm。2箍筋最小直径，6度时不应小于6mm，7度时不应小于8mm，8度、9度时不应小于10mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【9.3.6钢筋混凝土柱承式筒仓横梁的箍筋配置应符合下列规定：1横梁梁端箍筋加密区长度，6度～8度时不成小于梁高的1.5倍，9度时不应小于梁高的2倍，且均不应小于500mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9度时且高度大于60m的钢井架，宜采用时程分析法进行多遇地震下的补充计算，并应符合本规范第5.1.3条和第5.1.7条等的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2各平台上的可变荷载的组合值系数，当按等效均布荷载计算时，应取0.5；当按实际情况计算时，应取1.0。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）10.2.89度时，井架应计算竖向地震作用，并应与水平地震作用进行不利组合。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.2.14钢井架进行水平地震作用下的内力和变形分析时，应按本规范第3.5.3条的规定计入重力二阶效应的影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【10.3.3井架框架梁的配筋应符合本规范第6.3.2条和第6.3.3条的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.3.7井架柱的配筋除应符合本规范第6.3节的有关规定外，尚应符合下列规定：1每一侧纵向钢筋的配筋率不应小于0.3％。2立架底层柱的箍筋加密区长度应取柱的全高。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.1.8井塔楼面开洞尺寸宜符合下列规定：1任一方向的开洞尺寸不宜大于该方向楼面宽度的1/2。2开洞总面积不宜超过该层楼面面积的30％。3开洞后在任一方向的楼面净宽度总和不宜小于5m。4开洞后每一边的楼面净宽度不宜小于2m。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【11.2.2符合下列条件之一的井塔可不进行抗震验算，但应满足相应的抗震措施要求：17度Ⅰ、Ⅱ类场地且塔高不大于50m的钢筋混凝土筒体井塔。27度Ⅰ、Ⅱ类场地的钢井塔。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【11.2.12钢筋混凝土筒-框架结构井塔在水平地震作用下，绞车大厅以下任一层框架柱承受的总地震剪力不应小于井塔底层总地震剪力的20％与按筒-框架计算的框架部分最大层剪力的1.5倍二者的较小值。该层各柱的剪力和上、下两端弯矩，以及与该层柱相连接的框架梁两端弯矩和剪力，均应按同比例作相应调整。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【37度～9度时，节点域的屈服承载力尚应符合下式要求：ζ(Mpb1＋Mpb2)/Vp≤(4/3)?v(11.2.22-5)式中：Mpb1、Mpb2——分别为节点域两侧梁的全塑性受弯承载力；ζ——折减系数，7度时可取0.6，8度、9度时可取0.7。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【11.2.23钢框架-支撑结构井塔支撑斜杆的受压承载力应按下列公式验算：式中：N——支撑斜杆的轴力设计值；Abr——支撑斜杆的截面面积；φ——轴心受压构件的稳定系数；ψ——受循环荷载时的强度降低系数；λ、λn——支撑斜杆的长细比和正则化长细比(通用长细比)；E——支撑斜杆材料的弹性模量；?——支撑斜杆材料的抗拉强度设计值；?ay——钢材的屈服强度；γRE——支撑承载力抗震调整系数，应取0.80。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【2筒壁应采用双层配筋，竖向钢筋直径不宜小于12mm，间距不应大于250mm；横向钢筋直径不宜小于8mm，间距不应大于250mm；竖向和横向钢筋直径不宜大于筒壁厚度的1/10；横向钢筋宜配置于竖向钢筋的外侧；双层钢筋之间的拉筋，间距不宜大于500mm，直径不应小于6mm；筒壁竖向和横向钢筋的配筋率均不应小于0.25％。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4筒壁洞口高或宽均不大于800mm时，洞口每侧加强钢筋面积不应小于被洞口切断的钢筋面积的1/2，且不应少于214，钢筋的锚固长度不应小于laE，抗震等级为一级、二级时，laE应取1.15la，抗震等级为三级时，laE应取1.05la，且不应小于600mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【12.2.2冷却塔塔筒符合下列条件之一时，可不进行抗震验算，但应符合相应的抗震构造措施要求：17度Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ类场地或8度Ⅰ、Ⅱ类场地，且淋水面积小于4000m2。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【12.2.12淋水装置的地震作用标准值效应和其他荷载效应的基本组合应仅包含重力荷载代表值效应、水平和竖向地震作用标准值效应。其中水平地震作用标准值效应应计入主水槽和竖井的地震动水压力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【12.3.12淋水装置的平面、立面布置应符合下列规定：1平面、立面布置宜规则对称。2淋水面积不大于3500m2时，平面宜采用矩形或辐射形布置；大于3500m2时，可采用矩形，并宜采用正方形。3淋水装置采用悬吊结构且仅顶层有梁系时，梁系在柱顶宜正交布置。48度和9度时，淋水装置的上、下梁系在柱子处宜正交布置，且应有可靠连接。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【12.3.15搁置在筒壁和竖井牛腿上的梁和水槽宜采取下列抗震构造措施：1梁和水槽底部与牛腿接触处宜设置隔震层。28度时，梁端宜贴缓冲层或在梁端与筒壁的空隙中填充缓冲层。39度时，筒壁和竖井的牛腿在梁的两侧宜设置挡块，挡块与梁间宜设置缓冲层或在梁端两侧与牛腿之间设置柔性拉结装置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3结构安全等级为二级，高度为200m及以上带塔楼的钢筋混凝土电视塔或250m以上带塔楼的钢电视塔，尚应采用时程分析法进行罕遇地震下的弹塑性变形验算，其地震加速度时程曲线的最大值应按本规范表5.1.7采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【13.2.5钢筋混凝土电视塔可简化成多质点体系进行计算，质点的设置和塔身截面弯曲刚度的计算应符合下列规定：1沿高度每隔10m～20m宜设一质点，塔身截面突变处和质量集中处应设质点。2各质点的重力荷载代表值可按相邻上、下质点距离内的重力荷载代表值的1/2采用。3相邻质点间的塔身截面弯曲刚度可采用该区段的平均截面的弯曲刚度；计算塔身截面弯曲刚度时，可不计开孔和洞口加强肋等局部影响。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【14.2.56度时，塔基础可不进行地震作用计算，但应符合相应的抗震措施要求，7度时，Ⅰ、Ⅱ类场地的圆筒(柱)式塔基础可不进行结构构件截面的抗震验算，但应符合抗震构造措施要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【14.3.6圆筒式塔基础的筒壁应配置双层钢筋，圆柱式塔基础的圆柱可只配置一层钢筋；纵向钢筋的间距不应大于200mm。圆筒或圆柱高度小于2m时，纵向钢筋直径不应小于10mm；高度不小于2m时，纵向钢筋直径不应小于12mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4焦炉基础的纵向基本自振周期可按本规范式(15.2.2)计算，作用于炉体重心处单位水平力在该处产生的纵向水平位移可按本规范附录H的规定计算。5焦炉炉体与抵抗墙之间应计入温度作用的影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【16.2.7通廊计算单元的纵向水平地震作用可采用单质点体系计算。1通廊纵向基本自振周期可按下列公式计算：式中：T1——通廊纵向基本自振周期；ma——通廊的总质量；Ka——通廊纵向的总侧移刚度；mi——第i支承结构的质量；l——廊身水平投影长度；mL——廊身单位水平投影长度的质量；Kai——第i支承结构的纵向侧移刚度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【16.2.7通廊计算单元的纵向水平地震作用可采用单质点体系计算。1通廊纵向基本自振周期可按下列公式计算：式中：T1——通廊纵向基本自振周期；ma——通廊的总质量；Ka——通廊纵向的总侧移刚度；mi——第i支承结构的质量；l——廊身水平投影长度；mL——廊身单位水平投影长度的质量；Kai——第i支承结构的纵向侧移刚度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【16.3.9通廊的围护结构应按其结构类型采取相应的抗震构造措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【17.2.3管道支架的计算单元(图17.2.3-1、图17.2.3-2)应符合下列规定：1独立式支架的纵向计算单元长度应采用主要管道补偿器中至中的距离，横向计算单元长度应采用支架相邻两跨中至中的距离。2管廊式支架的纵向计算单元长度应采用结构变形缝之间的距离，横向计算单元长度应采用支架相邻两跨中至中的距离。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【17.2.4敷设有单层或多层管道的支架结构，均可按单质点体系计算。水平地震作用点的位置可按下列规定采用：1对独立式支架，采用上滑式管托的支架，可取在管道外径的最低点；管托与梁顶埋件焊接的固定支架，可取在管道的中心处；其他形式的支架，均可取在支承管道的横梁顶面。2对管廊式支架，可取在支座的支承面处。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【17.2.8刚性活动支架上管道的滑动系数可按下式计算：式中：ζ——刚性活动支架上管道的滑动系数；αE——计算单元在管道滑动前的水平地震影响系数；Kd——刚性活动支架在管道滑动前的总侧移刚度；GD——作用于纵向计算单元活动支架上的总重力荷载代表值；KD——计算单元支架在管道滑动前的总侧移刚度；μ——管道和支架间的滑动摩擦系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【17.2.3管道支架的计算单元(图17.2.3-1、图17.2.3-2)应符合下列规定：1独立式支架的纵向计算单元长度应采用主要管道补偿器中至中的距离，横向计算单元长度应采用支架相邻两跨中至中的距离。2管廊式支架的纵向计算单元长度应采用结构变形缝之间的距离，横向计算单元长度应采用支架相邻两跨中至中的距离。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【17.2.5支架的重力荷载代表值应按下列规定采用：1永久荷载应符合下列规定：1)管道(包括内衬、保温层和管道附件)和操作平台应采用自重标准值的100％；2)管道内介质应采用自重标准值的100％；3)支架应采用自重标准值的25％；4)管廊式支架上的水平构件、电缆架和电缆应采用自重标准值的100％。2可变荷载应符合下列规定：1)对冷管道，应采用冰、雪荷载标准值的50％；对热管道或冷、热管间隔敷设的多管共架管道，不计入冰、雪荷载；2)积灰荷载应采用荷载标准值的50％；3)走道活荷载应采用荷载标准值的50％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【17.2.10纵向计算单元支架的总水平地震作用标准值应按下式计算：FEk＝αGE(17.2.10)式中：FEk——纵向计算单元支架的总水平地震作用标准值；α——纵向计算单元支架的水平地震影响系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【17.2.138度和9度时，支承大直径管道的长悬臂和跨度大于24m管廊式支架的桁架，应按本规范第5.3.2条的规定进行竖向地震作用计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【17.2.138度和9度时，支承大直径管道的长悬臂和跨度大于24m管廊式支架的桁架，应按本规范第5.3.2条的规定进行竖向地震作用计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【18.2计算要点18.2计算要点18.2.1浓缩池应按本规范第5章的多遇地震确定地震影响系数，并进行水平地震作用和作用效应计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【18.3.6浓缩池底部通廊接缝处应按防震缝要求并设置柔性止水带，缝宽不宜小于50mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【22.2.6高炉结构应按正常生产工况进行抗震计算；必要时，尚应按大修工况进行抗震验算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【22.3.26度、7度和8度Ⅰ、Ⅱ类场地时，内燃式热风炉和燃烧室为钢筒支承的外燃式热风炉，以及6度和7度Ⅰ、Ⅱ类场地时燃烧室为钢支架支承的外燃式热风炉，均可不进行结构的抗震验算，但应符合相应的抗震构造措施要求。8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时的内燃式热风炉与燃烧室为钢筒支承的外燃式热风炉，以及7度Ⅲ、Ⅳ类场地和8度、9度时的燃烧室为钢支架支承的外燃式热风炉，均应进行水平地震作用的抗震验算，并应符合相应的抗震构造措施要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【23.1.2尾矿坝的抗震等级应根据尾矿库容量和尾矿坝坝高，按表23.1.2确定，当尾矿库溃坝将使下游城镇、工矿企业、生命线工程和区域生态环境遭受严重灾害时，尾矿坝的抗震等级应提高一级采用。表23.1.2尾矿坝的抗震等级23.1.3三级、四级、五级尾矿坝的设计地震动参数，可根据现行国家标准《中国地震动参数区划图》GB18306的有关规定执行，一级、二级尾矿坝的设计地震动参数应按经批准的场地地震安全性评价结果确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【23.1.66度时，四级、五级尾矿坝可不进行抗震验算，但应符合相应的抗震构造措施要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【23.2.7采用时程分析法对尾矿坝进行地震液化分析时，应符合本规范附录L的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【23.2.99度或一级、二级、三级的尾矿坝，坝体地震稳定分析除应采用拟静力法外，尚应采用时程分析法，综合判断坝体的地震安全性。采用时程分析法计算尾矿坝的地震稳定性时，应符合本规范附录L的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【23.3.5一级、二级、三级的尾矿坝，应设置坝体变形和浸润线等监测装置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【24.1.2索道支架宜采用钢结构，下列情况不宜采用钢筋混凝土结构：1支架高度大于15m。28度Ⅲ、Ⅳ类场地或9度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2操作台面活荷载应取0.5，按实际情况计算时应取1.0。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【3雪荷载应取0.5。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）24.2.5沿索道方向和垂直于索道方向应分别计算支架的水平地震作用，并应进行抗震验算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3雪荷载应取0.5。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）24.2.5沿索道方向和垂直于索道方向应分别计算支架的水平地震作用，并应进行抗震验算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【24.3.3钢支架应符合本规范第7章有关框架抗震构造措施的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【25.1.2重力式挡土墙和浅埋式刚性边墙可采用拟静力法进行抗震计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【25.3计算要点25.3计算要点25.3.1重力式挡土墙在地震作用下的抗滑移稳定性和抗倾覆稳定性应进行验算，其抗滑移稳定性的安全系数不应小于1.1，抗倾覆稳定性的安全系数不应小于1.2。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【A.0.6辽宁省的抗震设防烈度，设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度为8度，设计基本地震加速度值为0.20g：第一组：普兰店，东港。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【A.0.7吉林省的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度为8度，设计基本地震加速度值为0.20g：前郭尔罗斯，松原。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【A.0.11安徽省的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.15g：第一组：五河，泗县。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【A.0.11安徽省的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.15g：第一组：五河，泗县。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4抗震设防烈度为6度，设计基本地震加速度值为0.05g：第一组：三明(梅列、三元)，屏南，霞浦，福鼎，福安，柘荣，寿宁，周宁，松溪，宁德，古田，罗源，沙县，尤溪，闽清，闽侯，南平，大田，漳平，龙岩，泰宁，宁化，长汀，武平，建宁，将乐，明溪，清流，连城，上杭，永安，建瓯；第二组：政和，永定；第三组：连江，永泰，德化，永春，仙游，马祖。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.10g；第一组：南阳(卧龙、宛城)，新密，长葛，许昌*，许昌县*；第二组：郑州(上街)，新郑，洛阳(西工、老城、瀍河、涧西、吉利、洛龙*)，焦作(解放、山阳、中站)，开封(鼓楼、龙亭、顺河、禹王台、金明)，开封县，民权，兰考，孟州，孟津，巩义，偃师，沁阳，博爱，济源，荥阳，温县，中牟，杞县*。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【A.0.16湖北省的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.10g：竹溪，竹山，房县。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【A.0.17湖南省的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.15g：常德(武陵、鼎城)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.10g：临高，琼海，儋州，屯昌。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.15g：第二组：巴塘，德格，马边，雷波，天全，芦山，丹巴，安县，青川，江油，绵竹，什邡，彭州，理县，剑阁*；第三组：荥经，汉源，昭觉，布拖，甘洛，越西，雅江，九龙，木里，盐源，会东，新龙。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4抗震设防烈度为7度，设计基本地震加速度值为0.15g：第二组：札达，吉隆，拉孜，谢通门，亚东，洛扎，昂仁；第三组：日土，江孜，康马，白朗，扎囊，措美，桑日，加查，边坝，八宿，丁青，类乌齐，乃东，琼结，贡嘎，朗县，达孜，南木林，班戈，浪卡子，墨竹工卡，曲水，安多，聂荣，日喀则*，噶尔*。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【A.0.26甘肃省的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度不低于9度，设计基本地震加速度值不小于0.40g：第二组：古浪。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3抗震设防烈度为8度，设计基本地震加速度值为0.20g：第二组：菪昌，肃北，陇南，成县，徽县，康县，文县；第三组：兰州(城关、七里河、西固、安宁)，武威，永登，天祝，景泰，靖远，陇西，武山，秦安，清水，甘谷，漳县，会宁，静宁，庄浪，张家川，通渭，华亭，两当，舟曲。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【A.0.28宁夏回族自治区的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度为8度，设计基本地震加速度值为0.30g：第二组：海原。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【A.0.29新疆维吾尔自治区的抗震设防烈度、设计基本地震加速度值和所属的设计地震分组应符合下列规定：1抗震设防烈度不低于9度，设计基本地震加速度值不小于0.40g：第三组：乌恰，塔什库尔干。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【附录K尾矿坝地震液化判别简化计算附录K尾矿坝地震液化判别简化计算K.0.1当坝体中饱和尾矿的液化率FL≤1.0时，应判为液化。液化率可按下式计算：FL＝R/L(K.0.1)式中：FL——尾矿的液化率；R——液化应力比；L——地震作用应力比。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【附录L尾矿坝时程分析的基本要求附录L尾矿坝时程分析的基本要求L.0.1采用时程分析法进行尾矿坝抗震计算时，应符合下列规定：1应按材料的非线性应力应变关系计算地震前的初始应力状态。2宜采用室内动力试验方法测定尾矿等材料的动力变形特性和抗液化强度。3宜采用等效线性或非线性时程分析法求解地震应力和加速度反应。4应根据地震作用效应计算沿滑动面的地震稳定性，并应验算坝体地震永久变形。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【L.0.2尾矿坝动力分析使用的地震加速度时程应符合下列规定：1应至少选取2条或3条类似场地和地震地质环境的地震加速度记录和1条人工模拟的地震加速度时程曲线。2人工模拟地震加速度时程的目标谱应采用场地的设计反应谱。3地震加速度时程的峰值应采用设计基本加速度值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.2本标准适用于抗震设防烈度为6度～9度地区的现有构筑物的抗震鉴定。本标准不适用于新建构筑物施工质量的评定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2地基和基础4.2地基和基础4.2.1地基基础现状的抗震鉴定，应重点检查地基不均匀沉降引起上部结构开裂和倾斜及其发展趋势，以及基础有无腐蚀、酥碱、松散或剥落。4.2.1本条列出对地基基础现状进行抗震鉴定应重点检查的内容。对震损构筑物，尚应检查因地震影响引起的损伤，如有无砂土液化现象、基础裂缝等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.2.8低承台桩基的抗震承载力验算，可按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的有关规定执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.1.2现有构筑物的抗震验算，应至少在两个主轴方向进行验算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.2.48度、9度时的大跨度、长悬臂和高耸结构，应按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的规定进行竖向地震作用计算。竖向地震影响系数最大值和竖向地震作用系数，可根据不同的后续使用年限按本标准表5.2.2规定乘以调整系数。5.2.48度、9度的大跨度(≥24m)、长悬臂(≥6m)和高耸结构，须进行竖向地震作用计算。此时，其竖向地震作用系数和竖向地震影响系数最大值，均应根据其后续使用年限按表5.2.2的规定乘以调整系数。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3抗震验算5.3抗震验算5.3.1地震作用标准值效应和其他荷载效应的基本组合，应按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的有关规定执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.7砖女儿墙、门脸等非结构构件和突出屋面的小房间，应符合本标准第3章的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.58度、9度时，框架-抗震墙的墙板配筋与构造应按下列规定检查：1抗震墙的周边宜与框架梁柱形成整体或有加强的边框。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.6砖砌体填充墙、隔墙与主体结构的连接，应符合本标准第3.0.13条的规定。6.2.6砌体填充墙等与主体结构连接的鉴定要求，系参照现行国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023A类多层及高层钢筋混凝土房屋的规定给出的。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.13钢筋混凝土框排架结构符合本标准第6.2.1～6.2.12条的规定时，可评为综合抗震能力满足要求；当遇下列情况之一时，可不再进行第二级鉴定，但应评为综合抗震能力不满足抗震要求，且应对框排架结构采取加固或其他相应措施：1梁柱节点构造不符合要求的框架及8度、9度时乙类设防的单跨框架结构。28度、9度时混凝土强度等级低于C13。3与框架结构相连的承重砌体结构不符合要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3当各项构造均符合本节第一级鉴定的规定时，可取1.0。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2当部分构造符合第一级鉴定要求而部分构造符合非抗震设计要求时，可在0.8～1.0之间取值。3不符合的程度大或有若干项不符合时取较小值；对不同烈度鉴定要求相同的项目，烈度高者，该项影响系数取较小值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.3.4现有框架梁的配筋与构造应按下列规定检查：1梁端纵向受拉钢筋的配筋率不宜大于2.5％，且混凝土受压区高度和有效高度之比，一级不应大于0.25，二、三级不应大于0.35。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.3.17计入黏土砖填充墙抗侧力作用的框架结构，可按本标准附录F进行抗震验算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.1.68度和9度时，排架的纵向天窗架宜从结构单元端部第二个开间开始设置，如不满足要求在第一个开间设置时屋盖局部应增设上弦横向支撑。7.1.6本条提出天窗架布置要求主要考虑屋面板开洞过大造成刚度削减的影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.8框排架结构围护墙和非承重内墙的构造，宜按下列规定检查：1砌体围护墙与框排架结构的连接，宜为不约束结构变形的柔性连接。2框架结构的砌体填充墙与框架柱为非柔性连接时，其平面和竖向布置宜对称、均匀且上下连续。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8通廊8.1一般规定8通廊8.1一般规定8.1.1本章适用于下列通廊的抗震鉴定：1砌体支承结构通廊和砖混结构通廊中的廊身砌体结构或混合支承结构通廊中的砌体支承结构。2钢筋混凝土结构通廊。3钢结构通廊。8.1.1本条给出通廊抗震鉴定的适用范围，其中砖混结构通廊是指支承结构和纵向大梁(桁架)为钢筋混凝土结构，廊身为砌体围护结构的通廊；混合支承结构通廊是指通廊单元内部分支承结构为钢或钢筋混凝土结构，部分支承结构为砌体结构。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.1.6当通廊跨间承重结构支承在建(构)筑物上时，宜为滑(滚)动等支座形式，并应有防止落梁的措施。8.1.6本条规定是针对直接支承在建(构)筑物上的通廊，即在靠近建(构)筑物处无通廊支架的情况。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.2通廊与其支承的建(构)筑物之间应有合理的连接构造。不符合要求时，应采取加固措施。8.2.2通廊支座应有防止塌落的措施。对于固定支座应有可靠的焊接或螺栓连接；对于滑动支座应有限位连接措施。当通廊支承于建(构)筑物上时，应考虑二者相对位移影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.2.8砖砌体廊身，应符合下列规定：1廊身为预制钢筋混凝土屋面板时，墙顶应设有钢筋混凝土檐口圈梁。墙体檐口圈梁与构造柱之间应有钢筋拉结。2墙体应设有构造柱，6度～9度时，构造柱的间距分别不宜大于8m、6m、5m、4m。3屋面板与檐口圈梁之间、底板与纵向大梁之间，均应有可靠连接。4轻型屋面的承重构件应与廊身砖墙有可靠连接，通廊单元两端均应各设有一道屋面横向水平支撑。8.2.8砌体廊身不符合本条要求时，应采取提高廊身整体性的措施，并防止屋面板在竖向地震作用下可能上抛。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.4.3A类、B类钢结构通廊支承结构和大梁(桁架)的板件宽厚比，宜分别符合本标准表7.2.2和表7.3.4的规定。支承结构的平腹杆长细比不宜大于150。支架长细比6度、7度时不宜大于250，8度时不宜大于200，9度时不宜大于150。8.4.3钢结构构件容易失稳，为了保证其抗震性能，对支架及其杆件长细比以及板件的宽厚比分别按A类和B类作了规定，但比设计规范要求有所降低。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.4.6钢结构通廊的防震缝，宜符合本标准第8.1.4条的规定。(Ⅱ)抗震承载力验算8.4.7符合抗震措施满足鉴定要求的下列钢结构通廊，可不进行抗震承载能力验算，可直接判定为满足抗震鉴定要求：1露天式和半露天式通廊。2围护墙和屋盖均为轻质材料的通廊。8.4.7本条规定了一些钢结构通廊在地震中的震害均较轻微，可不作抗震承载力验算，但仍须满足抗震措施的各项要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.4.8下列通廊的结构构件，应按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的抗震分析方法和本标准第5章规定进行抗震承载力验算：19度时，重型通廊的支架。28度和9度时，跨度大于24m的重型通廊的桁架式跨间承重结构。8.4.8本条中的重型通廊系指廊身为砌体结构通廊。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3横梁截面的高宽比不宜大于4.0。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2筒壁宜为双层双向配筋，竖向或环向钢筋的总配筋率均不宜小于0.4％；内外层钢筋之间应设有拉筋，其直径不宜小于6mm；6度和7度时拉筋间距不宜大于700mm，8度和9度时拉筋间距不宜大于600mm。3筒壁在同一水平截面内开洞的总圆心角，6度和7度时不宜大于180°，8度和9度时不宜大于160°。4洞口边长不小于1m时，洞口每边设有附加钢筋不宜少于216。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.4.108度、9度时，钢筒仓尚应对支柱与基础的锚固进行抗震验算。9.4.10钢支柱与基础的锚固，是薄弱环节，震害较多。因此规定8度、9度时须进行其抗震承载力验算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3容器类、塔型设备的基础结构进行抗震验算时，按多遇地震确定地震影响系数，与现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的规定相同，但在抗震鉴定时可按本标准第5.2.2条规定予以调整。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【38度、9度时，对T形、Ⅱ形或H形等支架式钢筋混凝土基础结构，应按本标准第6.1.3条的有关规定进行检查。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【10.3.6储罐结构的阻尼比，多遇地震时可采用0.05，罕遇地震时可采用0.08。10.3.6本阻尼比数值是根据中国石化工程建设有限公司最近完成的储罐抗震研究成果给出的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.4.3球罐支柱的基础环梁主筋直径不宜小于12mm；箍筋直径不宜小于8mm，间距不宜大于200mm；底板钢筋直径不宜小于10mm，间距不宜大于200mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.5.6塔基础结构的混凝土强度等级，不应低于C18。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【10.5.7钢筋混凝土框架式基础结构的抗震鉴定，尚应符合本标准第6.3节有关框架的规定。钢框架式基础结构的抗震鉴定，尚应符合本标准第7.3节的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【10.5.8框架式基础结构为每柱独立基础时，8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时的基础应设有连梁，方形框架应在纵横两个方向设有基础连梁，环形框架应沿环向设有基础连梁。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【10.5.12塔型设备基础结构的基本自振周期的计算，应符合下列规定：1塔体壁厚不大于30mm的圆筒式、圆柱式基础结构，可按下列公式计算：式中：T——塔型设备基础结构的基本自振周期(s)；d——塔型设备的外径(m)；h——基础底板顶面至塔型设备顶面的总高度(m)。2塔体壁厚不大于30mm的框架式基础结构的基本自振周期，可按下式计算：3塔体壁厚大于30mm的基础结构的基本自振周期，可按有关理论方法计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4当数个塔型设备通过联合平台组成一排时，垂直于排列方向的基本自振周期，可采用主塔(周期最长者)的基本自振周期；平行于排列方向的基本自振周期，可取主塔的基本自振周期乘以折减系数0.9。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【11.2.4钢筋混凝土管道支架的抗震措施，应符合下列规定：1支架的混凝土强度等级，A类支架6度、7度时不应低于C13，8度、9度时不应低于C18；B类支架不应低于C20。2支架柱的最小截面尺寸不宜小于250mm，支架梁的最小截面尺寸不宜小于200mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【11.2.88度、9度时，管道支架应按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的分析方法和本标准第5章的规定进行抗震承载力验算，计算时构件组合内力设计值可不作调整。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.3.2变电构架或支架的外观和内在质量，应符合下列规定：1钢筋混凝土构架或支架的构件及其节点，可仅有少量微小裂缝或局部剥落，钢筋应无外露、锈蚀。2钢构架或支架的构件及其节点可仅有少量微小损伤，钢材表面应无严重锈蚀，构件连接应无断裂、变形或松动。3主体结构应无明显变形、倾斜或歪扭。11.3.2钢筋混凝土变电构架、支架和钢变电构架、支架的损坏主要由环境等因素引起混凝土保护层脱落、钢筋或钢材锈蚀，参照现行国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023-2009第6.1.3条以及钢结构的特点，对其外观和内在质量问题的严重程度进行限制。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【11.3.3变电构架或支架的抗震鉴定，当符合抗震措施鉴定的各项要求时，可评为满足抗震鉴定要求，不再进行抗震承载力验算；当不符合抗震措施鉴定要求时，应通过抗震承载力验算结果作出判断。(Ⅰ)抗震措施鉴定11.3.4变电构架或支架的结构形式，应符合下列规定：1预制钢筋混凝土人字形构架，其弦杆和腹杆的尺寸均不应小于100mm。28度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时，同一组设备的三根独立柱宜用型钢杆件连成整体。37度～9度液化土地基上的变电构架或支架，宜设置拉索，其拉索下固定端宜设在非液化土中。4架空式电气设备的下部应通过螺栓连接固定在构架或支架的横梁上。5钢构架或支架应为框架式结构。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3B类变电构架或支架的抗震构造措施鉴定，应符合本标准第6.3节有关三级框架结构的要求。4构架或支架柱的净高与截面高度之比不应小于4。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【11.5.4塔桅结构进行抗震承载力验算时，应符合下列规定：1塔桅结构的抗震验算，可采用振型分解反应谱法或底部剪力法，其阻尼比可取0.03。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5建在屋顶上的塔桅结构，其水平地震作用效应应乘以增大系数1.5～2.5，或按楼面反应谱或按整体结构模型进行抗震分析。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【12.1.5关键薄弱部位不符合要求时，应采取加固或改造处理；一般部位不符合要求时，可根据不符合的程度和影响的范围，提出相应对策。12.1.4、12.1.5锅炉钢结构的抗震鉴定时，同样要考虑抗震承载力和抗震措施两个因素。首先按本章的抗震措施规定进行检查，若满足各项规定时，可不进行抗震承载力验算。不满足时应根据以上两个因素进行综合分析确定是否采取加固等措施。关键薄弱部位不满足要求时，均应采取加固措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【12.1.6锅炉钢结构的抗震鉴定，应根据原设计的完整资料，结合结构布置、锅炉运行和结构实际情况，分别进行主体结构、构件及其节点的计算分析。对于特别重要的受力构件，应进行无损探伤等检验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【12.3.158度和9度时，跨度大于24m的桁架(或大梁)和长悬臂结构，应计算竖向地震作用。但竖向地震作用系数可按本标准第5.2.2条的规定乘以调整系数。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【12.3.158度和9度时，跨度大于24m的桁架(或大梁)和长悬臂结构，应计算竖向地震作用。但竖向地震作用系数可按本标准第5.2.2条的规定乘以调整系数。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【13.2.4钢筋混凝土框架型井塔和提升机层框架结构的构造措施，应符合本标准第6.2节有关A类框架结构的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【13.2.7井塔与贴建的建(构)筑物之间应设防震缝，钢筋混凝土井塔的防震缝的宽度不宜小于70mm；钢井塔不宜小于100mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4本标准第13.2.1～13.2.9条的规定有多项不符合要求。(Ⅱ)第二级鉴定13.2.11A类井塔的第二级鉴定，应按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的抗震分析方法和本标准第5章的规定进行抗震承载力验算，计算时构件组合的内力设计值可不作调整。抗震验算满足要求时，可评定为满足抗震鉴定要求；不满足要求时，应采取加固或其他相应措施。13.2.11A类井塔的第二级鉴定需按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191进行抗震计算后评价，构件组合内力设计值可不作调整，但地震动参数(加速度或地震影响系数)可按本标准第5.2.2条规定予以调整。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【13.3B类井塔抗震鉴定13.3B类井塔抗震鉴定(Ⅰ)抗震措施鉴定13.3.1现有B类钢筋混凝土井塔的抗震鉴定，应按表13.3.1确定鉴定时所采用的抗震等级，并应按其抗震等级核查抗震构造措施。表13.3.1钢筋混凝土井塔的抗震等级注：乙类井塔应按提高一度查表确定其抗震等级。13.3.1本条根据现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191规定的抗震等级进行抗震构造措施核查。井塔为乙类时，应提高一度查表确定其抗震等级，一级时不提高，但从严要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【13.3.8现有B类钢井塔不满足本标准第13.3节有关抗震措施鉴定要求时，应根据现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的抗震分析方法和本标准第5章的规定进行抗震承载力的验算。8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时，乙类钢井塔尚应进行罕遇地震的弹塑性变形验算，验算时宜计入重力二阶效应影响。13.3.8B类钢井塔抗震验算时的组合内力设计值不要求调整。对乙类井塔在8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度时要求进行罕遇地震下的弹塑性变形验算，是从地震时保证人员安全升井考虑的。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【14.2.2A类井架连接和构造措施，应按下列规定检查：1立架底部框口的顶端节点，应满足刚接节点要求。2杆件节点连接，应满足本标准第6或7章的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2井架柱的最小截面尺寸，宜符合表14.2.5的规定。表14.2.5井架柱最小截面尺寸(mm×mm)3井架柱的轴压比、配筋，宜符合本标准第6.2节有关A类框架的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【14.3.4钢筋混凝土井架梁、柱等构件和节点实际达到的混凝土强度等级，6度、7度时不应低于C18，9度时不应低于C20。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3除天轮大梁及其支承横梁外，井架框架梁的截面尺寸、配筋应满足本标准第6.3节有关B类框架的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【68度、9度时，六柱式井架的斜架基础，自基础顶面以下沿锥面四周应配有竖向钢筋，其直径不应小于10mm，长度不应小于1.5m，间距8度时不应大于200mm，9度时不应大于150mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【14.3.6钢井架的构造措施，应按下列规定检查：1斜撑式钢井架的构件连接，应为焊接或高强度螺栓连接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2梁、柱板件的宽厚比应符合本标准第7.3.4条的规定。3节点板厚度不应小于8mm。4斜撑、立架柱和天轮支承结构压杆的长细比，8度时不宜大于120，9度时不宜大于100。5斜撑和立架柱中的腹杆，按压杆设计时的长细比不宜大于150，按拉杆设计的长细比不宜大于250。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【15.2.4钢电视塔构件端部的连接焊缝，应为围焊焊接，在转角处的围焊焊缝应连续。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【15.3抗震承载力验算15.3抗震承载力验算15.3.1满足抗震措施要求的下列电视塔，可不进行抗震承载能力验算，可直接判定为满足抗震鉴定要求：17度Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ类场地及8度Ⅰ、Ⅱ类场地时，不带塔楼的钢电视塔。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【15.3.2不符合本标准第15.3.1条规定的电视塔，应按现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的抗震分析方法和本标准第5章的规定进行抗震承载力验算。结构安全等级为一级的电视塔或结构安全等级为二级且高度大于200m带塔楼的钢筋混凝土电视塔或高度大于250m带塔楼的钢电塔，尚应进行罕遇地震下的弹塑性变形验算，验算时宜计入重力二阶效应的影响。15.3.1、15.3.2不要求进行抗震承载力验算的范围以及要求进行弹塑性变形验算的范围，是参照现行国家标准《构筑物抗震设计规范》GB50191的规定给出的。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【17焦炉基础17.1一般规定17焦炉基础17.1一般规定17.1.1本章适用于炭化室高度不大于6m的大、中型钢筋混凝土构架式焦炉的基础的抗震鉴定。17.1.1我国炭化室高度不大于6m的大、中型焦炉中绝大多数是采用钢筋混凝土构架式基础。震害调查表明，该种形式的焦炉炉体、基础大多数震害轻微或完好，仅有少量震害较严重。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【17.2.5焦炉基础与相邻结构之间的防震缝宽度不宜小于50mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【18.1.5A类回转窑和竖窑基础应进行综合抗震能力等级鉴定。当符合第一级鉴定的各项规定时，除8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度外，可不进行抗震验算而评为满足抗震鉴定要求；不符合第一级鉴定要求和8度Ⅲ、Ⅳ类场地及9度时，应进行第二级鉴定。B类回转窑和竖窑基础应根据其构架的抗震等级进行结构布置和构造检查，并应通过内力调整进行抗震承载力验算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【18.1.5A类回转窑和竖窑基础应进行综合抗震能力等级鉴定。当符合第一级鉴定的各项规定时，除8度Ⅲ、Ⅳ类场地和9度外，可不进行抗震验算而评为满足抗震鉴定要求；不符合第一级鉴定要求和8度Ⅲ、Ⅳ类场地及9度时，应进行第二级鉴定。B类回转窑和竖窑基础应根据其构架的抗震等级进行结构布置和构造检查，并应通过内力调整进行抗震承载力验算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【19.3热风炉19.3热风炉(Ⅰ)抗震措施鉴定19.3.1热风炉的抗震鉴定，应重点检查下列部位：1炉底与基础连接的锚栓不应有松动，其连接板件不应有变形和损坏。2炉壳与管道连接处焊缝和母材，不应有损坏、裂缝或严重变形。3炉壳不应有严重烧损和变形。4炉底钢板不应有严重翘曲，与基础之间不应有空隙。5有刚性连接管的外燃式热风炉，其连接管与炉壳的连接处不应有严重变形和裂缝。6外燃式热风炉燃烧室的钢支架梁与柱及支撑的连接，不应有损坏和开裂。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【21.1.3砌体沉淀池和蓄水池外观和内在质量，应符合下列规定：1砌体结构不应空鼓，应无严重酥碱和明显歪闪；2混凝土构件可仅有少量微细裂缝或局部剥落，钢筋应无外露、锈蚀。3整体结构应无明显变形、倾斜或歪扭。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【21.1.4当符合下列情况之一时，可不进行抗震验算，但应满足相应的抗震措施要求：17度地面式沉淀池、蓄水池。27度和8度时的半地下式沉淀池、蓄水池。21.1.4半地下式和地面式沉淀池、蓄水池在地震时，由于重心较低，震害甚少，因此规定符合一定条件时可以不进行抗震验算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【2砌筑砂浆实际达到的强度等级，不宜低于M7.5。3砌筑石材实际达到的强度等级，不宜低于MU30。4构造柱、圈梁实际达到的混凝土强度等级，不应低于C13。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【21.3B类砌体沉淀池、蓄水池抗震鉴定21.3B类砌体沉淀池、蓄水池抗震鉴定(Ⅰ)抗震措施鉴定21.3.1砌体沉淀池、蓄水池材料实际达到的强度等级，应符合下列规定：1普通砖实际达到的强度等级，不宜低于MU10，且不宜低于砌筑砂浆的强度等级。2砌筑砂浆实际达到的强度等级，不宜低于M10。3砌筑石材实际达到的强度等级，不宜低于MU30。4构造柱、圈梁实际达到的混凝土强度等级，不应低于C18。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【22尾矿坝22.1一般规定22尾矿坝22.1一般规定22.1.1本章适用于金属矿山等现有尾矿坝的抗震鉴定。22.1.1本章主要适用于冶金行业的尾矿坝的抗震鉴定，其他行业的如粉煤灰坝等可参照执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【22.1.5尾矿坝的抗震鉴定，应重点检查下列内容：1尾矿坝坝址，是否处于抗震不利地段或危险地段。2坝基工程地质和水文地质条件。3是否采取了降低浸润线和加强坝体抗滑稳定性的有效措施。4实际堆积坡比、库容、坝高是否满足设计要求。5干滩长度、最小干滩是否符合设计要求。6排水、排渗设施是否齐全，排洪能力是否满足要求。7坝面是否存在严重滑坡、裂缝、沼泽化、流土管涌、冲沟等现象。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【22.3抗震验算22.3抗震验算22.3.16度时，四、五级尾矿坝可不进行抗震验算，但应满足相应的抗震措施要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【B.0.6混凝土小砌块墙体的截面抗震承载力，应按下式验算：式中：ft——芯柱混凝土轴心抗拉强度设计值，按本标准表A.0.2-2采用；Ac——芯柱截面总面积；As——芯柱钢筋截面总面积；ζc——芯柱影响系数，可按表B.0.6采用。表B.0.6芯柱影响系数注：填孔率指芯柱根数与孔洞总数之比。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【D.0.7双肢抗震墙中，当任一墙肢全截面平均出现拉应力且处于大偏心受拉状态时，另一墙肢组合的剪力设计值、弯矩设计值应乘以增大系数1.25。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2)当梁柱的中线不重合时，核芯区的截面宽度可采用公式(E.0.9-3)、公式(E.0.9-4)和下式计算结果的较小值：式中：e——梁与柱中线偏心距。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【1.0.5客运索道建设应以保护生态和景观、与自然环境相协调和方便旅游为原则。索道站址和线路选择应符合景区总体规划或区域规划以及环境容量管理的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.5双线往复式客运索道bicablereversiblepassengerropeway既有承载索又有牵引索，客车在线路上往复运行，用于运输人员的索道。其中，根据客车编组的不同又分为双线往复车厢式客运索道和双线往复车组式客运索道。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.21运载索carrying-haulingrope在单线索道中，既做承载又做牵引用的钢丝绳称为运载索。其中，线路上没有运载工具时的运载索，称为空索；线路上按设计车距布满空运载工具时的运载索，称为空载索；线路上按设计车距布满满载运载工具的运载索，称为重载索。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.1.21运载索carrying-haulingrope在单线索道中，既做承载又做牵引用的钢丝绳称为运载索。其中，线路上没有运载工具时的运载索，称为空索；线路上按设计车距布满空运载工具时的运载索，称为空载索；线路上按设计车距布满满载运载工具的运载索，称为重载索。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.29托索轮supportroller在站内或线路支架上承受运载索或牵引索向下作用力的小直径绳轮，称为托索轮。由2个或2个以上托索轮组成的轮组，称为托索轮组。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.36水平救援horizontalrescue沿线路方向转移至附近支架或站内的救援方式。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.37救援索道rescueropeway客运索道不能运行时，将线路上滞留的乘客救援到安全地点的备用索道。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.37救援索道rescueropeway客运索道不能运行时，将线路上滞留的乘客救援到安全地点的备用索道。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.42挂结器gripclosingrail客车或货车出站时能使脱挂式抱索器自动挂结到钢丝绳上的装置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.44驱动轮drivingsheave驱动装置中驱动钢丝绳的绳轮。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.48紧急驱动driveemergency在索道的外部供电、主电气传动或机械设备局部出现故障时，利用备用动力源带动主驱动系统中的传动机构或部分传动机构，也可以是单独的驱动系统，把滞留在线路上的客车低速运回站内的驱动系统。该系统只能在紧急救援时使用，不能做营业性运行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.35、2.1.36当客运索道发生故障时，对滞留在线路上的乘客采用的救援方式主要有两种：一种是垂直救援；另一种是水平救援。采用何种救援方式需根据不同的地形条件、实施的难易程度及救援时间的长短来选择。为了确保乘客安全，每条索道需要配备上述两种救援方式之一的设备，或同时配备两种救援方式的设备。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7建在风景名胜区的客运索道的线路选择，应符合本标准第1.0.5条的规定。8索道线路的选择，宜减小索道线路与主导风向的夹角。9客运索道线路的选择应便于救援的实施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.3净空尺寸3.3.1索道跨越有关设施、区域时，最小垂直净空尺寸应符合表3.3.1的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4支架导向装置应符合下列规定：1）当客车按本标准表3.3.2中摆动情况横向内摆和纵向摆动0.35rad或货车横向内摆0.14rad和纵向摆动0.20rad时，应能无障碍地通过支架导向装置的导向段和工作段；2）双线往复式客运索道支架的导向装置，宜为对称于支架纵向中心线的封闭曲线环。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.5.2站房高度应根据地形特征、地质条件、配置方式、设备起吊高度等确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.5.5索道站内应设有检修设备和更换钢丝绳的设施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【3.6.10往复式客运索道的客车内宜设置独立于可编程控制器PLC的紧急停车按钮。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3.6.10往复式客运索道的客车内宜设置独立于可编程控制器PLC的紧急停车按钮。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.6.11索道应在机房、站房、机械设备维修区域等位置设置维修开关。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【3.6.5本次修订时，增加了对安全电路的一系列具体的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【3.7.3垂直救援设备应符合下列规定：1救援设备材料应具有耐磨、抗腐蚀、抗老化及不易摩擦发热的性能。2救援设备的设计应符合人体工程学，不应对被救援人员造成伤害，并应符合操作人员的体力限度。3救援设备应便于安装和拆卸，并应设置防止意外开启的装置。4索道救援设备应进行现场适用性检验，并应验证更换设备或备件的兼容性；设备的使用、存储、维护、检查、测试及报废，应符合应急救援设备的有关标准规定和救援预案的要求。5救援设备应设有标识，并应保留完整清晰的使用说明。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.7.5水平救援设备应符合下列规定：1采用水平救援方式的索道或线路区段，宜设置救援索道，救援索道应配置具有独立动力的驱动系统；2救援设备的尺寸应能确保救援作业的实施，容量宜按在救援计划规定时间内完成救援作业确定；3救援客车与线路客车的连接应方便、安全，并应便于乘客换乘；4救援客车应运行平稳；5水平救援设备宜安放在待救援位置上，但便于移动需要保管的设备，可放置在室内；6在救援客车及救护驱动系统之间应建立无线电直接联络系统；7救援设计宜配置夜间救援的照明装置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2货车容积系列宜为0.5m3、0.63m3、0.8m3、1.0m3、1.25m3、1.6m3、2.0m3和2.5m3。3运行小车应符合下列规定：1）有效载荷为10kN时，宜采用2轮式；有效载荷为20kN时，宜采用4轮式；2）车轮轮缘断面形状应与线路套筒相适应，车轮直径不宜超过280mm；3）车轮宜设置对承载索有保护作用的耐磨轮衬；4）各车轮之间应设置载荷平衡装置。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【2货车容积系列宜为0.5m3、0.63m3、0.8m3、1.0m3、1.25m3、1.6m3、2.0m3和2.5m3。3运行小车应符合下列规定：1）有效载荷为10kN时，宜采用2轮式；有效载荷为20kN时，宜采用4轮式；2）车轮轮缘断面形状应与线路套筒相适应，车轮直径不宜超过280mm；3）车轮宜设置对承载索有保护作用的耐磨轮衬；4）各车轮之间应设置载荷平衡装置。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.1.2根据工程经验，本次修订增加了抱索器钳口与钢丝绳的摩擦系数取值的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3承载索摩擦力的折减系数宜按表4.2.2-1选取：4承载索与鞍座之间的摩擦系数宜按表4.2.2-2选取：4.2.3拉紧区段划分应符合下列规定：1拉紧区段总长内承载索摩擦阻力总和不宜大于承载索拉紧重锤重力的25％。2具有多个拉紧区段时，拉紧区段划分应经多方案比较确定；承载索锚固站宜设置在高端，拉紧站宜设置在低端。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【4.2.7本条对承载索连接做出了规定。1在一个拉紧区段内采取整根密封钢丝绳，可以改善货车的运行条件，使承载索和货车的维修工作量减小。2在承载索需要连接时，采用加楔接线路套筒连接，即在连接锥形套筒内，打入楔钉和楔片固接承载索端部的钢丝。使用线路套筒的缺点是，货车通过时产生车轮冲击，套筒接口附近的承载索钢丝易断丝。如果线路套筒距离支架过近，牵引索在支架附近引起的较大附加压力，将加速套筒两端承载索的疲劳断丝过程。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.4牵引索导向轮和拉紧轮直径与牵引索直径的比值，不得小于表4.3.4中规定的比值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.3.5本条对拉紧装置做出了规定。（1）由于双线循环式索道牵引索拉紧轮移动频繁而且行程较长，因此，采用重锤拉紧方式较合适。（2）在现代索道工程设计中，为了便于牵引索的安装和维修，出现了增大拉紧小车行程的趋势，编接接头损坏截除再接后，拉紧小车位置仍在轨道行程内。但为了解决重锤行程与拉紧小车行程不一致的矛盾，采用了能够调节重锤箱在重锤架上位置的电动或手动绞车。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.6拉紧轮的直径与索距相适应，可以简化牵引索的导绕系统，减少导向轮数量，由此改善牵引索的运行条件、延长工作寿命。拉紧轮的绳槽设软质耐磨衬垫，可以减少牵引索磨损，提高牵引索的工作寿命。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.7由于双线循环式货运索道上的牵引索拉紧小车移动频繁，牵引索的拉紧索经常绕导向轮来回弯曲，所以，要求采用挠性好和耐挤压的钢丝绳，并且采用较大的轮绳比。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2牵引索的最小拉力应按下式计算：tmin≥C2q0（4.4.3）式中：tmin——牵引索的最小拉力（N）；C2——牵引索最小拉力与牵引索每米重力的比值；q0——牵引索每米重力（N/m）。3牵引索最小拉力与牵引索每米重力的比值应符合下列规定：1）采用下部牵引式货车的索道，应使货车在线路上具有较稳定的运行速度。C2宜为车距的10倍，但不宜小于600或大于1200。2）采用水平牵引式货车的索道，牵引索和承载索在跨距内的挠度应接近。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.4.6本条对驱动装置制动器做出了规定。（1）考虑到索道变位质量大、运输线路起伏以及承载和牵引钢丝绳的弹性，采用具有逐级加载性能的制动器，才能保证索道系统平稳地停车。（2）制动型索道在严重过载或其他故障情况下，可能产生严重超速（即飞车）现象。为了避免酿成危及人身或厂房安全的重大事故，应当采取紧急制动，这时工作制动器和安全制动器应该能自动相继投入工作。但是，如果制动减速度太大，又会使牵引系统剧烈跳动，引起大面积掉车事故。所以应当按减速度为0.5m/s2～1.0m/s2的要求进行制动控制。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3）当承载索的俯角大于0.10rad时，应设置凸形垂直滚轮组。滚轮组曲率半径应使牵引索作用在抱索器上的附加压力小于允许值，并应设置防止货车滑向线路的抱索状态监控装置。2采用水平牵引式货车索道的站口设计，应符合下列规定：1）承载索俯角出站时，站口可不设置垂直滚轮组，但应设置托索轮；2）承载索仰角出站时，凹形滚轮组参数应根据牵引索向上的合力确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.6.11自动转角站的水平滚轮组应符合下列规定：1滚轮的直径不宜小于0.6m，宽度不宜小于0.14m。2牵引索在每个滚轮上的折角不宜大于3°或按每个滚轮径向载荷不大于6kN的条件确定。3货车通过水平滚轮组时，牵引索作用在抱索器钳口上的水平力不得大于10kN。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.6.13站内辅助设备应符合下列规定：1站内轨道、货车装载处和货车复位处宜设置推车设备；2对于运输黏结性物料的索道，料仓宜设置物料疏通设备；3装载处宜设置可以计量的装载设备；4发车位置应设置保证车距或发车间隔时间的发车设备。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.6.13为了提高货运索道的运输效率并减轻索道站内操作人员的劳动强度，索道需要实行站内机械化。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4保护网的宽度不应小于索距宽度加3m；当货车坠落高度不大于3m时，保护桥的宽度不宜小于索距宽度加2.5m；当索道跨距超过250m时，保护设施的宽度应按承载索和货车均受0.25kN/m2工作风压作用发生偏斜的条件进行校验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5单线循环式货运索道工程设计5.1货车5.1.1货车的选择应符合下列规定：1运行速度大于2.5m/s且爬坡角大于30°时，宜选用弹簧式抱索器；2运行速度不大于2.5m/s和爬坡角为20°～30°时，可选用四连杆重力式抱索器；3线路比较平坦和爬坡角不大于20°时，宜选用鞍式抱索器；4采用固定式抱索器时，货车的最大爬坡角不得大于45°；5货车选择的其他要求应符合本标准第4.1.1条的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3.4驱动装置的选择，除应符合本标准第4.4.4条～第4.4.7条的有关规定外，尚应符合下列规定：1驱动装置宜采用卧式结构；2在多传动区段索道中，宜采用一台卧式驱动装置同时传动两个区段的方式。条文说明5.3.1对于单线循环式货运索道的牵引计算或线路计算，通常把货车集中载荷折算成均布载荷进行计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【5.4线路设计5.4.1索道的最高运行速度不宜超过4.5m/s。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.4.3托、压索轮组应符合下列规定：1无衬托索轮的直径不宜小于运载索直径的15倍，并应符合300mm、400mm、500mm和600mm的直径系列。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.4.2本条对线路配置做出了规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3吊架头部和末端套筒的销轴，抗拉安全系数不得小于7.5。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.1.10为了保证客车在线路上的安全运行和顺利进出站房，本条规定了空车或重车对承载索中心铅垂线的向内或向外偏斜的值。为了符合这条规定，客车设计与制造均要设法控制空车或重车的重心位置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.2.2承载索的抗拉安全系数应符合下列规定：1正常运行条件下，承载索的抗拉安全系数必须大于或等于3.15；计入客车的制动力时，必须大于或等于2.7。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.2承载索的抗拉安全系数应符合下列规定：1正常运行条件下，承载索的抗拉安全系数必须大于或等于3.15；计入客车的制动力时，必须大于或等于2.7。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3拉紧索及其有关设备的选择应符合下列规定：1）拉紧索应采用挠性好、抗挤压的股捻钢丝绳；2）拉紧索的抗拉安全系数不得小于5.5；3）过渡套筒的螺纹联接应设置防松装置；4）拉紧索导向轮的直径应符合本标准表6.3.4中的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【6.3.2牵引索、平衡索和救护索的抗拉安全系数应符合下列规定：1计算牵引索、平衡索和救护索的抗拉安全系数时，应计入索道正常启动或正常制动时的惯性力；2牵引索、平衡索和救护索的抗拉安全系数，不得小于表6.3.2的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.5.2承载索在支架鞍座上的靠贴条件应符合下列规定：1空索折角不得小于0.02rad。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4当承载索在鞍座上包角小于180°时，在承载索分别承受0.25kN/m2和1kN/m2风压的横向作用力的情况下，承载索不得离开鞍座绳槽。5在下列情况下，靠贴力不得为负值：1）当承载索最大拉力增加40％；2）在站内压索式支座处的承载索最小拉力减小40％。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.5.4当有下列情况之一时，宜采用双承载方案：1采用定员不少于60人的客车；2线路上有1000m以上的跨距；3由于承载索直径过大或长度太长带来制造、运输、安装等困难时。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.5.4当有下列情况之一时，宜采用双承载方案：1采用定员不少于60人的客车；2线路上有1000m以上的跨距；3由于承载索直径过大或长度太长带来制造、运输、安装等困难时。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.5.2、6.5.3这两条规定承载索和牵引索在支架上的靠贴条件，是为了确保承载索和牵引索在支架上有可靠的靠贴力，从而保证双线往复式客运索道的安全运行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.1.2客车计算应符合下列规定：1客车的主要载荷应为空车重力和乘客的计算载荷之和。2次要载荷应为风雪荷载、索道紧急制动时的惯性力、线路和站内各种装置对客车的作用力以及乘客的横纵方向对客车的撞击力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.2.2运载索的抗拉安全系数应符合下列规定：1运载索的抗拉安全系数必须大于或等于4.5。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2）在最不利载荷情况下，工作制动器和安全制动器的平均减速度均不宜小于0.4m/s2。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4线路设计7.4.1索道运行速度应符合下列规定：1对于脱挂抱索器索道，吊厢式不宜超过6.0m/s，吊椅或吊篮式不宜超过5.0m/s。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.4线路设计7.4.1索道运行速度应符合下列规定：1对于脱挂抱索器索道，吊厢式不宜超过6.0m/s，吊椅或吊篮式不宜超过5.0m/s。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4用于滑雪的固定抱索器吊椅索道，1座或2座吊椅式不宜超过2.5m/s，3座或4座吊椅式不宜超过2.3m/s，6座吊椅式不宜超过2.0m/s。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.4.5支架配置应符合下列规定：1对于采用脱挂式抱索器的索道，当运载索俯角出站时，站前第一跨的运载索宜导平，且站前第一跨的跨距不得小于最大制动距离的1.2倍。2运载索的最大倾角不得大于45°。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.4.5本条对支架配置做出了规定。（1）对于采用脱挂式抱索器的索道，规定当运载索俯角出站时，站前第一跨的运载索宜导平，且站前第一跨的跨距不得小于最大制动距离的1.2倍，是为了防止挂结失误的客车冲出支架滑向线路，造成重大事故，同时也便于将挂结不良的客车低速运回站内。（2）本次修订时，增加了对于脉动式索道重载索与空载索在该跨端部的倾角之差限定值的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3乘客在站内上、下车时客车的运行速度，吊厢或吊篮式索道不宜大于0.5m/s；吊椅式索道宜为1.0m/s；滑雪专用吊椅式索道宜为1.3m/s。4对于吊厢或吊篮式索道，站内应设置防止客车横向摆动的并与客车底部导向装置相适应的导轨。5对于吊厢或吊篮式索道，上、下车站台宜与客车地板齐平。6推车系统加、减速器宜利用由运载索输出的动力直接驱动。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.1.3安装工程开始前，应复验与安装有关的土建基础工程，不合格的土建基础不得安装。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.2.5已安装的钢结构，在测量或校正时，应避开风力、日照、温差等所造成的变形影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3.2单线循环式索道线路监控装置的安装应符合下列规定：1控制回路应配线整齐、绝缘良好、连接牢固。在可动部位两端，应用卡子固定牢固，并应留出裕度，不应使导线受到机械应力和磨损。2应对线路监控装置进行模拟试验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.4.2本条对承载索的起吊做出了规定。（1）承载索在起吊前应详细检查涂油情况，受到破坏的涂油层，有可能时立即补涂，也可以在安装后用加油车进行补涂。（2）在起吊过程中，如果起吊中承载索的弯曲半径太小，会使得承载索过度弯曲而产生承载索表层丝之间的开裂现象，因此，应采取措施加以避免。对于设有高支架的客运索道或堆货索道，为了防止从地上起吊承载索时产生过度弯曲，需创造条件使承载索支承在牵引索托索轮上展开。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.5.6挂结器和脱开器的安装应符合下列规定：1挂结器或脱开器安装的允许偏差，应符合表8.5.6的规定。2采用脱挂式抱索器的索道，应按设计要求，以牵引索或运载索为基准，对特征点横剖面上的相关尺寸和特征点的纵向定位尺寸进行检查，并应校正设备和监控装置工作面与牵引索或运载索的相对位置。3挂结器或脱开器安装后，应检查客车、货车的通过性，不得出现抱索失误、抱索不良、脱索失误、脱索不良等现象，客车、货车在进出站时也不得出现异常摆动现象。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.5.9导向轮的安装应符合下列规定：1导向轮中心标高的允许偏差为±3mm。当导向轮中心的标高直接关系到挂结或脱开质量时，允许偏差为±1mm。2导向轮绳槽中心线应与牵引索或运载索的中心线吻合，偏移不得大于牵引索或运载索直径的1/15，偏斜不得大于1/1000。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【8.5.14货车的安装应符合下列规定：1货车应按设计要求逐辆检查脱挂式抱索器的功能尺寸，不合格的货车不得交付安装。2吊架在纵、横向的冬种变形不得大于5mm；吊钩间距的允许偏差为0～3mm；吊钩孔同轴度的允许偏差为0～2mm。3货箱箱体的变形量，货箱口对角线长度之差不得大于5mm，两端销轴同轴度的允许偏差为0～2mm。4对于翻转式货车，应检查启闭机构的灵活性与可靠性以及货箱翻转的灵活性。5对于底卸式货车，应检查启闭机构和底板的灵活性与可靠性。6应对货车与站内轨道、道岔、吊钩、护轨、挡轨、导向板、装载、卸载、复位等设施的适应性进行检查。7货车应按顺序编号。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【8.5.10本条对双线循环式货运索道迂回轮的安装做出了规定。（1）货车迂回轮主要用于自动转角站或端站，本设备的绳轮一般为型钢焊接结构，由于运输条件限制，制造厂在预组装后拆成便于运输的构件，因此，现场组装后需矫正运输过程中可能产生的变形，以保证货车平稳通过迂回轮。（2）迂回轮安装校正合格后，底座应当焊牢于站内支座上。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【9索道工程试车与验收9.1试车9.1.1索道试车应在土建、设备安装工程完毕后，经检查已具备试车条件时进行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.3客运索道试运行不宜少于120h；货运索道试运行不宜少于60h。条文说明9.2.3为确保客运索道的运行安全，本次修订时，将客运索道试运行时间由不宜少于60h增加到120h。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.2索道工程验收工作应由建设单位组织，有关单位参加。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【9.3.3索道工程验收时，应具备下列技术文件和资料：1全套施工图及设计说明书；2设计变更通知单；3主要材料出厂合格证及检验报告；4重要焊接部位的焊接试验记录；5机电设备和钢丝绳出厂合格证；6索道竣工测量成果；7隐蔽工程验收文件；8混凝土结构和钢结构工程验收备案文件；9设备安装工程验收文件；10接地电阻测试记录；11各种套筒的试验记录、操作记录、检查结果和分布位置；12牵引索或运载索的编接记录；13承载索、牵引索或运载索的挠度测量记录；14客车制动器的制动性能试验记录；15索道试车记录。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.6可靠性鉴定appraisalofreliability对民用建筑承载能力和整体稳定性等的安全性以及适用性和耐久性等的使用性所进行的调查、检测、分析、验算和评定等一系列活动。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.10应急鉴定emergencyappraisal为应对突发事件，在接到预警通知时，对建筑物进行的以消除安全隐患为目标的紧急检查和鉴定；同时也指突发事件发生后，对建筑物的破坏程度及其危险性进行的以排险为目标的紧急检查和鉴定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.20主要构件dominantmember其自身失效将导致其他构件失效，并危及承重结构系统安全工作的构件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.3鉴定评级标准3.3鉴定评级标准3.3.1民用建筑安全性鉴定评级的各层次分级标准，应按表3.3.1的规定采用。表3.3.1民用建筑安全性鉴定评级的各层次分级标准注：1本标准对au级和Au级的具体规定以及对其他各级不符合该规定的允许程度，分别由本标准第5章、第7章及第9章给出；2表中关于“不必采取措施”和“可不采取措施”的规定，仅对安全性鉴定而言，不包括使用性鉴定所要求采取的措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.3鉴定评级标准3.3鉴定评级标准3.3.1民用建筑安全性鉴定评级的各层次分级标准，应按表3.3.1的规定采用。表3.3.1民用建筑安全性鉴定评级的各层次分级标准注：1本标准对au级和Au级的具体规定以及对其他各级不符合该规定的允许程度，分别由本标准第5章、第7章及第9章给出；2表中关于“不必采取措施”和“可不采取措施”的规定，仅对安全性鉴定而言，不包括使用性鉴定所要求采取的措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.3.2民用建筑使用性鉴定评级的各层次分级标准，应按表3.3.2的规定采用。表3.3.2民用建筑使用性鉴定评级的各层次分级标准注：1本标准对as级和As级的具体规定以及对其他各级不符合该规定的允许程度，分别由本标准第6章、第8章及第9章给出；2表中关于“不必采取措施”和“可不采取措施”的规定，仅对使用性鉴定而言，不包括安全性鉴定所要求采取的措施；3当仅对耐久性问题进行专项鉴定时，表中“使用性”可直接改称为“耐久性”。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4.2.3结构上的作用(荷载)标准值应按本标准附录J的规定取值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.6钢结构和木结构检测时，除应以材料性能、构件及节点、连接的变形、裂缝、损伤、缺陷为主要检测项目外，尚应重点检查下列部位的钢材腐蚀或木材腐朽、虫蛀状况：1埋入地下构件的接近地面部位；2易积水或遭受水蒸气侵袭部位；3受干湿交替作用的构件或节点、连接；4易积灰的潮湿部位；5组合截面空隙小于20mm的难喷刷涂层的部位；6钢索节点、锚塞部位。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.2混凝土结构构件5.2混凝土结构构件5.2.1混凝土结构构件的安全性鉴定，应按承载能力、构造、不适于承载的位移或变形、裂缝或其他损伤等四个检查项目，分别评定每一受检构件的等级，并取其中最低一级作为该构件安全性等级。5.2.1混凝土结构构件安全性鉴定应检查的项目，是在《统一标准》定义的承载能力极限状态基础上，参照国内外有关标准和工程鉴定经验确定的，并集中说明于本标准第5.1.1条。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.2混凝土结构构件5.2混凝土结构构件5.2.1混凝土结构构件的安全性鉴定，应按承载能力、构造、不适于承载的位移或变形、裂缝或其他损伤等四个检查项目，分别评定每一受检构件的等级，并取其中最低一级作为该构件安全性等级。5.2.1混凝土结构构件安全性鉴定应检查的项目，是在《统一标准》定义的承载能力极限状态基础上，参照国内外有关标准和工程鉴定经验确定的，并集中说明于本标准第5.1.1条。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5.2.6当混凝土结构构件出现下列情况之一的非受力裂缝时，也应视为不适于承载的裂缝，并应根据其实际严重程度定为cu级或du级：1因主筋锈蚀或腐蚀，导致混凝土产生沿主筋方向开裂、保护层脱落或掉角。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.3.4当钢结构构件的安全性按不适于承载的位移或变形评定时，应符合下列规定：1对桁架、屋架或托架的挠度，当其实测值大于桁架计算跨度的1／400时，应按本标准第5.3.2条验算其承载能力。验算时，应考虑由于位移产生的附加应力的影响，并按下列原则评级：1)当验算结果不低于bu级时，仍定为bu级，但宜附加观察使用一段时间的限制；2)当验算结果低于bu级时，应根据其实际严重程度定为cu级或du级。2对桁架顶点的侧向位移，当其实测值大于桁架高度的1／200，且有可能发展时，应定为cu级或du级。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.4.7当砌体结构、构件存在可能影响结构安全的损伤时，应根据其严重程度直接定为cu级或du级。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.4当混凝土结构构件的使用性按其裂缝宽度检测结果评定时，应符合下列规定：1当有计算值时：1)当检测值小于计算值及国家现行设计规范限值时，可评为as级；2)当检测值大于或等于计算值，但不大于国家现行设计规范限值时，可评为bs级；3)当检测值大于国家现行设计规范限值时，应评为cs级。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.4砌体结构构件6.4砌体结构构件6.4.1砌体结构构件的使用性鉴定，应按位移、非受力裂缝、腐蚀等三个检查项目，分别评定每一受检构件等级，并取其中最低一级作为该构件的安全性等级。6.4.1砌体结构构件使用性鉴定应检查的项目，是在《统一标准》定义的正常使用极限状态的基础上，参照国内外有关标准和工程鉴定经验确定的。这里需要说明的是，对使用性鉴定之所以只考虑非受力引起的裂缝(亦称变形裂缝)，是因为在脆性的砌体结构中，一旦出现受力裂缝，不论其宽度大小均将影响安全，故已将之列于本标准第5章进行安全性检查评定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.1.3当仅要求对某个子单元的安全性进行鉴定时，该子单元与其他相邻子单元之间的交叉部位也应进行检查，并应在鉴定报告中提出处理意见。7.1.3许多工程鉴定实例表明，当仅对建筑物某个部分进行鉴定时，必须处理好该部分与相邻部分之间的相关、交叉问题或边缘衔接问题，才能避免因就事论事而造成事故。故本条文对鉴定人员的职责加以明确。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.3当仅要求对某个子单元的安全性进行鉴定时，该子单元与其他相邻子单元之间的交叉部位也应进行检查，并应在鉴定报告中提出处理意见。7.1.3许多工程鉴定实例表明，当仅对建筑物某个部分进行鉴定时，必须处理好该部分与相邻部分之间的相关、交叉问题或边缘衔接问题，才能避免因就事论事而造成事故。故本条文对鉴定人员的职责加以明确。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.3上部承重结构7.3上部承重结构7.3.1上部承重结构子单元的安全性鉴定评级，应根据其结构承载功能等级、结构整体性等级以及结构侧向位移等级的评定结果进行确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4可根据代表层(或区)中每种构件集的评级结果，按本标准第7.3.7条的规定确定代表层(或区)的安全性等级。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4.3当评定围护系统的计算单元或代表层的安全性等级时，应按本标准第7.3.7条的规定评级。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.4围护系统8.4围护系统8.4.1围护系统(子单元)的使用性鉴定评级，应根据该系统的使用功能及其承重部分的使用性等级进行评定。8.4.1围护系统的使用性鉴定，虽然应着重检查其各方面使用功能，但也不应忽视对其承重部分工作状态的检查。因为承重部分的刚度不足或构造不当，往往会影响以它为依托的围护构件或附属设施的使用功能，故本条规定其鉴定应同时考虑整个系统的使用功能及其承重部分的使用性。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【C.2.4保护层厚度检测应符合下列规定：1保护层厚度可采用非破损方法检测，但宜用微破损方法校准；2同类构件含有测区的构件数宜为5％～10％，且不应少于6个，均匀性差时，尚应增加检测构件数量；同类构件数少于6个时，应逐个测试；3每个检测构件的测区数不应少于3个，测区应均匀布置，每测区测点不应少于3个；构件角部钢筋应测量两侧的保护层厚度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【E.1.2结构所处的环境类别、环境条件和作用等级可按本标准表4.2.5取用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【G.2.4建筑物的灾损与可靠性鉴定，应根据其损伤特点，结合建筑物的具体情况和需要确定，宜包括地基基础、上部结构、围护结构与非结构构件鉴定。G.2.4灾后建筑结构鉴定的内容，要符合灾害作用的特点和建筑物的具体情况。由于结构是由地基基础、主体结构、围护结构(非结构构件)组成的，所以灾损结构的鉴定一般应包括地基基础、承重结构、围护结构(非结构构件)的鉴定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【G.2.4建筑物的灾损与可靠性鉴定，应根据其损伤特点，结合建筑物的具体情况和需要确定，宜包括地基基础、上部结构、围护结构与非结构构件鉴定。G.2.4灾后建筑结构鉴定的内容，要符合灾害作用的特点和建筑物的具体情况。由于结构是由地基基础、主体结构、围护结构(非结构构件)组成的，所以灾损结构的鉴定一般应包括地基基础、承重结构、围护结构(非结构构件)的鉴定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【H.0.5考虑周边邻近地下工程施工对建筑结构安全的影响时，其调查工作除应符合本标准第3.2节有关条款的规定外，还应通过调查取得下列资料：1邻近地下工程岩土工程勘察报告和地下工程设计图、地下工程施工方案与技术措施及专家评审意见。2已进行的地下工程施工进度和质量控制、验收记录。3已进行的建筑和地下工程支护结构变形监测记录。H.0.5邻近地下地质情况、地下工程施工方案与技术措施、已进行施工质量控制情况和邻近建筑、地下工程变形监测记录等直接关系到掌握周边邻近地下工程施工对建筑已经造成的影响和深入进行周边邻近地下工程施工建筑结构安全影响的分析，应尽量详尽收集这些资料。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【J.0.9当对结构或构件进行可靠性验算时，其基本雪压和风压值应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【M.0.6振动对人体舒适性的影响可根据现行国家标准《城市区域环境振动标准》GB10070的规定进行评定，当区域环境振动Z振级超出现行国家标准《城市区域环境振动标准》GB10070规定的标准值时，可根据实际超标程度将人体舒适性等级评为Bs级或Cs级。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.5填芯混凝土coreconcrete灌填在管桩顶部内腔一定深度的混凝土。2.1.5填芯混凝土不仅具有构造作用，而且具有提高承载力、抗震等作用，填芯混凝土深度应符合本规程第4.4.3条规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.3.14水泥土复合管桩基础承台设计除应符合国家现行标准《建筑地基基础设计规范》GB50007、《建筑桩基技术规范》JGJ94的有关规定外，尚宜符合下列规定：1承台计算时，桩基竖向反力宜按全部由管桩承担计算；2承台受冲切计算时，桩径宜按管桩直径计算；3宜进行上部结构-承台-桩-土共同工作分析。4.3.14在竖向荷载作用下，水泥土复合管桩中的管桩承担主要荷载，本条1、2款规定按管桩承担全部荷载来进行承台计算，偏于安全。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【5.3.7水泥土复合管桩施工过程中应按本规程附录A的要求做好记录。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.3.7水泥土复合管桩施工过程中应按本规程附录A的要求做好记录。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.3竖向承载力的检验应采用单桩竖向抗压静载试验，检测桩数不应少于同条件下总桩数的1％，且不应少于3根；当总桩数少于50根时，不应少于2根。6.4.2、6.4.3按国家现行标准《建筑地基基础设计规范》GB50007、《建筑地基基础工程施工质量验收规范》GB50202、《建筑基桩检测技术规范》JGJ106的有关规定，应对施工完成后的工程桩进行桩身完整性和竖向承载力检验。桩身完整性与基桩承载力密切相关，桩身完整性有时会严重影响基桩承载力，桩身完整性检测抽样率较高，费用较低，通过检测可减少桩基安全隐患，并可为判定基桩承载力提供参考。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.5.2水泥土复合管桩验收应在施工单位自检合格的基础上进行，并应具备下列资料：1岩土工程勘察报告、桩基施工图、图纸会审纪要、设计变更；2经审批的施工组织设计、施工方案、技术交底及执行中的变更单；3桩位测量放线图，包括工程桩位线复核签证单；4管桩的出厂合格证、相关技术参数说明、进场验收记录；5水泥等其他材料的质量合格证、见证取样文件及复验报告；6施工记录及隐蔽工程验收文件；7工程质量事故及事故调查处理资料；8单桩承载力及桩身完整性检测报告；9基坑挖至设计标高时基桩竣工平面图及桩顶标高图；10其他必须提供的文件或记录。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【1.0.2本规范适用于新建、改建和扩建水泥工厂建设工程的岩土工程勘察。1.0.2单独建设的熟料基地、水泥粉磨站或散装站，也可按本规范相关规定执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.3水泥工厂建设工程在设计和施工前，必须按基本建设程序进行岩土工程勘察。1.0.3先勘察，后设计，再施工，是工程建设必须遵守的程序，是国家一再强调的十分重要的基本政策。但是，近年来仍有一些水泥工厂工程建设，不进行岩土工程勘察就设计施工，产生安全隐患甚至造成工程安全事故，为此制定本条规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.0.10拟建建(构)筑物场地及附近存在对工程有影响的边坡时，应进行边坡勘察。边坡勘察应符合现行国家标准《岩土工程勘察规范》GB50021和《建筑边坡工程技术规范》GB50330的有关规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【3.0.11生产配套工程、辅助工程及配套运输系统工程的岩土工程勘察应按国家现行有关标准执行。3.0.11水泥工厂的生产配套工程、辅助工程的建(构)筑物的岩土工程勘察，现行国家标准《岩土工程勘察规范》GB50021已作了详细的规定；配套运输系统工程的铁路专用线、道路、桥涵、码头等的工程勘察，已有《铁路工程地质勘察规范》TB10012、《市政工程勘察规范》CJJ56、《港口岩土工程勘察规范》JTS133-1等现行标准，本规范不作规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【5初步勘察5初步勘察5.0.1初步勘察应满足初步设计的要求，且应对场地内拟建建(构)筑物地段的稳定性作出评价。5.0.1对场地内拟建建(构)筑物地段的稳定性作出评价，主要是为水泥工厂总平面布置、主要建(构)筑物的地基基础方案选择、不良地质作用和地质灾害防治提供工程地质依据和建议。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.3岩土工程的分析评价，应根据岩土工程勘察等级区别进行。丙级岩土工程勘察可根据邻近工程经验，结合触探和钻探取样试验资料进行；乙级岩土工程勘察应在详细勘探、测试的基础上，结合邻近工程经验进行，并应提供岩土的强度和变形指标；甲级岩土工程勘察除应符合乙级的要求外，还宜提供载荷试验资料，当遇到复杂岩土工程问题时应进行专门研究，并应结合监测对评价结论进行检验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.1.6当工程需要时，可根据岩土工程实体试验或足尺试验结果，采用反分析的方法，反求岩土体有关参数、验证设计计算结果，查验工程效果或事故原因。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.3.10桩基础分析评价应包括下列内容：1分析评价选用桩基的适宜性；2提供可选桩基的类型、桩端持力层建议；3提供桩基设计及施工所需的岩土参数，估算单桩承载力；4当场地分布软黏土、回填土、自重湿陷性黄土等欠固结土及有大面积堆载时，分析桩侧产生负摩阻力的可能性及影响，提供设计所需的岩土参数；5分析成桩可行性、挤土效应、桩基施工对环境的影响，提出设计、施工应注意的岩土工程问题。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8.4.3编制岩土工程勘察报告所依据的原始资料应进行整理、检查、分析，确认无误后方可使用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.1.2现浇泡沫混凝土墙体　cast-in-situfoamedconcretewall在现场原位支模后并整体浇筑泡沫混凝土而成的墙体，又称可拆模板现浇泡沫混凝土墙体，简称现浇墙体。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.5泡沫混凝土用外加剂应符合现行国家标准《混凝土外加剂》GB8076的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.1.4泡沫混凝土所用的掺合料凡设计有要求的应符合设计要求，同时也要符合国家有关产品质量标准的规定，即对它们的质量进行“双控”。对于设计未提出要求或尚无国家和行业标准的掺合料，则应在合同中约定，或在施工方案中明确，并且应得到监理或建设单位的同意或确认。本条提出的设计要求，是指工程设计要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.2现浇泡沫混凝土墙体和泡沫混凝土砌块砌体应进行高厚比验算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.1.4保温层的设计应由设计单位完成，设计单位应综合考虑各方面的影响因素，确保其满足功能要求。设计内容应包括泡沫混凝土的抗拉强度、导热系数、厚度、干密度。通过泡沫混凝土保温层设计，不同密度等级的泡沫混凝土建筑可以满足现行行业标准《严寒和寒冷地区居住建筑节能设计标准》JGJ26、《夏热冬冷地区居住建筑节能设计标准》JGJ134、《夏热冬暖地区居住建筑节能设计标准》JGJ75和现行国家标准《公共建筑节能设计标准》GB50189的有关要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.7泡沫混凝土墙钢筋保护层厚度不应小于30mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.30泡沫混凝土填筑体沉降缝设置应符合下列规定：1当填筑体长度超过15m时，应按10m～15m间距设置沉降缝，缝宽不宜小于10mm；2当填筑体底面有突变时，应在突变位置增设沉降缝；3沉降缝填缝材料宜采用20mm～30mm厚的聚苯乙烯板或10mm～20mm厚的夹板。条文说明5.2.1有构造柱的墙体浇筑时，先浇筑构造柱，待构造柱终凝后再浇筑连接的泡沫混凝土墙体；设置现浇带的泡沫混凝土墙体应分层浇筑，先浇筑现浇带下面的泡沫混凝土墙体，待泡沫混凝土墙体终凝后，在其上进行钢筋混凝土现浇带的浇筑，现浇带终凝后在其上浇筑泡沫混凝土墙体。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.2.18由于泡沫混凝土内部有大量的小孔，在地下水或潮湿环境下小孔内吸入水分，降低泡沫混凝土的强度和保温隔热性能，且在冻融循环下导致混凝土破坏。因此规定了不适宜采用泡沫混凝土的部位。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.2结构体系5.2结构体系5.2.1模块化组合房屋可采用叠箱结构体系、叠箱-框架(底层框架、剪力墙/核心筒等)混合结构体系以及嵌入式模块化结构体系(图5.2.1)。模块组合布置应形成稳定的几何不变体系，结构连接和节点构造应便于安装。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.3结构计算5.3结构计算5.3.1叠箱-框架(剪力墙/核心筒)混合结构体系宜按双重抗侧力体系计算，任一层叠箱部分承担的地震剪力不应小于结构底部总地震剪力的20%。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.8施工前有关水、电管线、预埋件应验收合格。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.21泡沫混凝土运输、浇筑及间歇的全部时间不应大于泡沫混凝土的初凝时间。同一施工段的泡沫混凝土宜连续浇筑；分层浇筑时，应在底层泡沫混凝土终凝之前将上一层混凝土浇筑完成。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.1.26泡沫混凝土填筑施工除应符合现行国家标准《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300外，尚应符合下列规定：1泡沫混凝土填筑应采用分块分层方式进行浇筑作业；2泡沫混凝土填筑单层浇筑厚度宜按30cm～100cm控制；上一层浇筑应在下一层浇筑终凝后进行；3泡沫混凝土填筑浇筑过程中，泵送管出口应与浇筑面保持水平，不宜采用喷射方式浇筑。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.30现浇泡沫混凝土工程不宜在夜间施工；泡沫混凝土浇筑完成后，外露表面及时养护；新老泡沫混凝土搭接处做好保温措施，保温层厚度应为其他保温层厚度的2倍，搭接长度不应小于30cm。条文说明I一般规定6.1.1采用泡沫混凝土的工程，在施工技术方案中应包括有关的针对性内容，反映对泡沫混凝土施工的特殊要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.30现浇泡沫混凝土工程不宜在夜间施工；泡沫混凝土浇筑完成后，外露表面及时养护；新老泡沫混凝土搭接处做好保温措施，保温层厚度应为其他保温层厚度的2倍，搭接长度不应小于30cm。条文说明I一般规定6.1.1采用泡沫混凝土的工程，在施工技术方案中应包括有关的针对性内容，反映对泡沫混凝土施工的特殊要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.16在二次搅拌机的进料口加装过滤网，对料浆中的结块、石子等进行过滤是为了保证泡沫混凝土料浆的均匀性，并防止设备堵塞。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.18～6.1.20这三条的规定均是为了防止泡沫混凝土消泡并且保证浇筑均匀。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.18～6.1.20这三条的规定均是为了防止泡沫混凝土消泡并且保证浇筑均匀。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.2.13泡沫混凝土制品模板的用量应根据泡沫混凝土搅拌机的生产能力、工作班数、蒸汽养护室的生产能力、模板尺寸及周转率等情况确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【6.2.10泡沫混凝土制品施工中的安全措施、劳动保护、防火要求等，应符合国家现行有关标准的规定。II泡沫混凝土制品制备6.2.13在组织泡沫混凝土生产时，模型的数量应按泡沫混凝土昼夜生产及模型的整个周转周期来计算。当计算模型用量时，不仅要计算泡沫混凝土的硬化时间，同时还要计算拆模、清洗、装模、润滑及修理等所需的时间。泡沫混凝土制品模板的用量还应考虑泡沫混凝土在模板中的硬化期限。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2.27泡沫混凝土砌块不应浇水砌筑，为防止砂浆中水分被泡沫混凝土砌块吸收，以随铺随砌为宜。垂直灰缝饱满度对防止墙体灰缝和渗水至关重要，故要求饱满度不宜低于90％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.3硬化泡沫混凝土性能应符合本规程第3.2.2条的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.4.6泡沫混凝土导热系数、密度、抗压强度、燃烧性能应符合本规程第3章的规定。检验方法：按出厂检验批核查质量证明文件及进场复验报告。检查数量：全数检查。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.4.11泡沫混凝土屋面保温隔热层的敷设方式、厚度、缝隙填充质量及屋面热桥部位的保温隔热做法，必须符合设计要求和现行国家标准《屋面工程技术规范》GB50345的规定。检验方法：观察、尺量检查。检查数量：每100㎡抽查一处，每处10㎡，整个屋面抽查不得少于3处。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.4.17采用地面辐射采暖的工程，其泡沫混凝土地面保温做法应符合设计要求，并应符合现行行业标准《辐射供暖供冷技术规程》JGJ142的规定。检验方法：观察检查。检查数量：全数检查。条文说明I一般规定7.4.3本条规定了泡沫混凝土保温板薄抹灰外墙外保温系统型式检验报告的内容应包括耐候性检验。当供应方不能提供耐候性检验参数时，应由具备资格的检测机构予以补做。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【附录B新拌泡沫混凝土流动度试验B.0.1新拌泡沫混凝土流动度的试验应包括下列设备：1发泡装置1套；2试验用搅拌机1台；3黄铜或其他硬质材料空心圆筒1个，内径80mm，净高80mm，内壁光滑；4光滑硬塑料板1块，边长400mm×400mm；5带刻度的不锈钢量杯2个，内径108mm，净高108mm，壁厚2mm，容积1L；6平口刀1把，刀长150mm；7深度游标卡尺1把，精度应为0.02mm；8秒表1块。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【B.0.2试验用料应取用10L新拌泡沫混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.0.5净化处理washingtreatment采用专用设备对海砂进行淡水淘洗并使之符合本规范要求的生产过程。2.0.5海砂的净化处理需要使用专用设备，采用淡水淘洗。净化过程包括去除氯离子等有害离子、泥、泥块，以及粗大的砾石和贝壳等杂质。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.7当采用人工砂与海砂混合配制海砂混凝土时，海砂与人工砂的质量比宜为2／3～3／2。6.1.7为了节约海砂资源，同时推广人工砂的应用，本规范第3.0.4条推荐人工砂与海砂混合使用。实践经验表明，海砂与人工砂的质量比在2／3～3／2之间，混凝土的各种性能良好，尤其可以有效降低海砂应用的技术风险。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.4配合比试配、调整与确定6.4配合比试配、调整与确定6.4.1海砂混凝土试配、调整与确定应符合现行行业标准《普通混凝土配合比设计规程》JGJ55的规定。6.4.1海砂混凝土的配合比试配、调整与确定，在操作上与普通混凝土无异。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.4制备混凝土前，应测定粗、细骨料的含水率，并应根据含水率的变化调整混凝土配合比。每工作班应至少抽测2次，雨雪天应增加抽测次数。骨料堆场宜搭设遮雨棚。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.4原材料的检验规则应符合下列规定：1海砂应按每400m3或600t为一个检验批。同一产地的海砂，放射性可只检验一次；当有可靠的放射性检验数据时，可不再检验。2散装水泥应按每500t为一个检验批，袋装水泥应按每200t为一个检验批；矿物掺合料应按每200t为一个检验批；砂、石应按每400m3或600t为一个检验批；外加剂应按每50t为一个检验批。3不同批次或非连续供应的混凝土原材料，在不足一个检验批量情况下，应按同品种和同等级材料每批次检验一次。8.1.4本条规定了海砂等原材料的检验规则。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.3.2海砂混凝土性能检验应符合下列规定：1强度检验应符合现行国家标准《混凝土强度检验评定标准》GB／T50107的规定，其他力学性能检验应符合工程要求和国家现行有关标准的规定。2耐久性检验评定应符合现行行业标准《混凝土耐久性检验评定标准》JGJ／T193的规定。3长期性能检验可按现行行业标准《混凝土耐久性检验评定标准》JGJ／T193中耐久性检验的有关规定执行。8.3.2《混凝土耐久性检验评定标准》JGJ／T193未对混凝土长期性能的检验作出规定，但其中的耐久性检验规则可以适用于长期性能的检验。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【1.0.3混凝土中氯离子含量的检测除应符合本规程外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.3对于混凝土中氯离子含量检测的有关技术内容，本规程规定的以本规程为准，未作规定的应按其他标准执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【1.0.3混凝土中氯离子含量的检测除应符合本规程外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.3对于混凝土中氯离子含量检测的有关技术内容，本规程规定的以本规程为准，未作规定的应按其他标准执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.2.3取样数量应至少为检测试验实际用量的2倍，且不应少于3L。4.2.3本条规定了最小取样量：应至少为试验实际用量的2倍，且不少于3L，以免影响取样的代表性和试验的可操作性。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.4混凝土拌合物中水溶性氯离子含量应符合国家现行标准《混凝土质量控制标准》GB50164、《预拌混凝土》GB／T14902和《海砂混凝土应用技术规范》JGJ206的有关规定。4.3.4混凝土拌合物水溶性氯离子含量应符合国家现行标准《混凝土质量控制标准》GB50164、《预拌混凝土》GB／T14902和《海砂混凝土应用技术规范》JGJ206的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5硬化混凝土中氯离子含量检测5.1一般规定5硬化混凝土中氯离子含量检测5.1一般规定5.1.1当检测硬化混凝土中氯离子含量时，可采用标准养护试件、同条件养护试件；存在争议时，应采用标准养护试件。5.1.1本条对硬化混凝土氯离子含量检测试件的要求进行了规定。当检测硬化混凝土中氯离子含量时，可采用标准养护试件、同条件养护试件。存在争议时应采用标准养护试件。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【5.2.4试件制作时应进行编号、记录下列内容并写入检测报告：1试件制作时间、制作人；2养护条件；3采用海砂的情况；4混凝土标记；5混凝土配合比；6试件对应的工程及其结构部位。5.2.4本条规定了试件制作时需要记录并写入检测报告的信息。对于制作的混凝土试件应进行编号，记录试件制作时间、制作人、养护条件、是否采用海砂和试件对应的工程及其结构部位等信息。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【A.0.3试验用试剂应符合下列规定：1活化液：应使用浓度为0.001mol／L的NaCl溶液；2标准液：应使用浓度分别为5.5×10-4mol／L和5.5×10-3mol／L的NaCl标准溶液。A.0.3试验所用的浓度分别为5.5×10-4mol／L和5.5×10-3mol／L的NaCl标准溶液参照《化学试剂标准滴定溶液的制备》GB／T601中氯化钠标准滴定溶液的相关规定配制。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【B.0.9硝酸银标准溶液浓度的标定步骤应为：用移液管移取氯化钠标准溶液20mL(V3)于三角瓶中，加入10滴铬酸钾指示剂，立即用硝酸银标准溶液滴至略带桃红色的黄色不消失，记录所消耗的硝酸银体积(V4)。硝酸银标准溶液的浓度应按下式计算：式中：CAgNO3——硝酸银标准溶液的浓度(mol／L)，精确至0.0001mol／L；CNaCl——氯化钠标准溶液的浓度(mol／L)；V3——氯化钠标准溶液的用量(mL)；V4——硝酸银标准溶液的用量(mL)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【B.0.9硝酸银标准溶液浓度的标定步骤应为：用移液管移取氯化钠标准溶液20mL(V3)于三角瓶中，加入10滴铬酸钾指示剂，立即用硝酸银标准溶液滴至略带桃红色的黄色不消失，记录所消耗的硝酸银体积(V4)。硝酸银标准溶液的浓度应按下式计算：式中：CAgNO3——硝酸银标准溶液的浓度(mol／L)，精确至0.0001mol／L；CNaCl——氯化钠标准溶液的浓度(mol／L)；V3——氯化钠标准溶液的用量(mL)；V4——硝酸银标准溶液的用量(mL)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【C.0.7硝酸溶液的配制步骤应为：量取63mL分析纯硝酸缓慢加入约800mL蒸馏水中，移入1000mL容量瓶中，稀释至刻度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【D.0.1试验用仪器设备应符合下列规定：1天平：配备天平两台，其中一台称量宜为2000g、感量应为0.01g；另一台称量宜为200g、感量应为0.0001g；2滴定管：应为50mL棕色滴定管；3容量瓶：应为1000mL容量瓶；4移液管：应为20mL移液管；5三角烧瓶：应为250mL三角烧瓶；6烧杯：应为300mL烧杯；7电位测量仪器：应使用分辨率为1mV的酸度计或分辨率为1mV的电位计；8指示电极：可为216型银电极或氯离子选择电极；9参比电极：应为双盐桥饱和甘汞电极；10可调式微量移液器、电磁搅拌器、快速定量滤纸、小锤等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【1总则1总则1.0.1为规范混凝土中钢筋的检测方法及检测结果评价，保证检测工作质量，制定本标准。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【4.2.2对混凝土结构进行结构性能检测时，混凝土保护层厚度及钢筋间距的抽样可按现行国家标准《建筑结构检测技术标准》GB/T50344或《混凝土结构现场检测技术标准》GB/T50784的有关规定进行。当委托方有明确要求时，应按相关要求确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.5雷达法4.5雷达法4.5.1雷达法宜用于结构或构件中钢筋间距和位置的大面积扫描检测以及多层钢筋的扫描检测；当检测精度符合本标准4.3.1条的规定时，也可用于混凝土保护层厚度检测。4.5.1雷达法的特点是一次扫描后能形成被测部位的断面图像，因此可以进行快速、大面积的扫描检测。因为雷达法需要利用雷达波（电磁波的一种）在混凝土中的传播速度来推算其传播距离，而雷达波在混凝土中的传播速度和其介电常数有关。故为达到检测所需的精度要求，应根据检测结构或构件所采用的混凝土的相对介电常数，对雷达仪的检测数据进行校正。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.6直接法4.6直接法4.6.1混凝土保护层厚度检测应按下列步骤进行：1采用无损检测方法确定被测钢筋位置；2采用空心钻头钻孔或剔凿去除钢筋外层混凝土直至被测钢筋直径方向完全暴露，且沿钢筋长度方向不宜小于2倍钢筋直径；3采用游标卡尺测量钢筋外轮廓至混凝土表面最小距离。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.4.2直接法检测混凝土中钢筋直径应符合下列规定：1应剔除混凝土保护层，露出钢筋，并将钢筋表面的残留混凝土清除干净；2应用游标卡尺测量钢筋直径，测量精确到0.1mm；3同一部位应重复测量3次，将3次测量结果的算术平均值作为该测点钢筋直径检测值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.2.3结构性能评价时，钢筋的抽样数量应符合下列规定：1单位工程建筑面积不大于3000m2的钢筋应作为一个检测批；2在一个检测批中，随机抽取同一种牌号和规格的钢筋，截取钢筋试件数量不应少于2根。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.2.3结构性能评价时，钢筋的抽样数量应符合下列规定：1单位工程建筑面积不大于3000m2的钢筋应作为一个检测批；2在一个检测批中，随机抽取同一种牌号和规格的钢筋，截取钢筋试件数量不应少于2根。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2.3结构性能评价时，钢筋的抽样数量应符合下列规定：1单位工程建筑面积不大于3000m2的钢筋应作为一个检测批；2在一个检测批中，随机抽取同一种牌号和规格的钢筋，截取钢筋试件数量不应少于2根。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【7.3.4导线与铜-硫酸铜半电池的连接应按下列步骤进行：1连接前应检查各种接口，接口接触应良好；2导线一端应连接到铜-硫酸铜半电池接线插座上，另一端应连接到电压仪的正输入端。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【8.3.4应将各处的锈蚀传感器和阴极引出的电缆接入集线节点，采用串联的方式将各集线节点接入总线接口，将总线接口并入中央控制器。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【9基桩钢筋笼长度检测9.1一般规定9基桩钢筋笼长度检测9.1一般规定9.1.1基桩钢筋笼长度可采用磁测井法检测，检测深度不宜超过80m。9.1.1由于钻孔偏差，测试深度太长容易造成较大的误差。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【9.2.3磁阻传感器测量范围应为-99999nT～＋99999nT，分辨率宜小于50nT，精度不应低于150nT。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.2测孔分桩内成孔和桩侧成孔，测孔应符合下列规定：1桩侧成孔检测时，测试孔与受检桩外侧边缘间距不宜大于1.0m，并应尽量远离非受检桩；2测试孔垂直度偏差不应大于0.5°；3测试孔内径应大于传感器外径，测试孔孔底标高应低于被检测钢筋笼底设计标高3.0m；4当孔中有铁磁性物体存在时，应进行清理，若无法清除时应重新布孔；5测试管应采用无磁性管；6检查测试孔和测试管的通畅情况，并应进行孔口和管口保护，防止杂物进入测试孔和测试管，确保传感器在全程范围内升降顺畅；7测试结束时，应对测试孔进行封闭。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【A.3.2应采用游标卡尺量测钢筋直径，精确至0.1mm，并通过现行国家标准《钢筋混凝土用钢第1部分：热轧光圆钢筋》GB1499.1和《钢筋混凝土用钢第2部分：热轧带肋钢筋》GB1499.2等查出其对应的公称直径。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【当部分项目指标及一定量程范围内的检测值和试件量测值的偏差符合本标准附录B第B.2节的规定时，可判定其相应部分合格，但应限定电磁感应法钢筋探测仪的使用范围，并应指明其符合的项目和量程范围以及不符合的项目和量程范围。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【B.3.2应先用校正介电常数的试块对雷达仪进行校正。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【1.0.2本标准适用于抗震设防烈度不超过8度的建筑工程中混凝土升板结构的设计、施工及验收。1.0.2本条规定混凝土升板结构适用于设防烈度范围为6、7、8度的地区。国内目前升板结构的屋面最大高度为42m，抗震设防烈度为8度；在国外，已在地震区建成大量17层～22层的高层住宅。抗震设防烈度为9度地区，地震反应强烈，在对其抗震性能及连接节点的设计措施进行必要的试验或分析等研究，并经过有关专家审查认可后，也可以采用升板结构。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【1.0.3混凝土升板结构的设计、施工及验收除应符合本标准外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.3凡在我国现行标准中已有明确条文规定的，本标准原则上不再重复，因此，在升板结构的设计、施工与验收中，除符合本标准的规定外，还应符合我国现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.9提升系统liftingsystem用于提升楼盖的设备系统，由动力系统、吊杆或吊索、支承系统等组成。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.9提升系统liftingsystem用于提升楼盖的设备系统，由动力系统、吊杆或吊索、支承系统等组成。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.3.14在设计使用期限内，未经技术鉴定或设计许可，不得改变混凝土升板结构的用途和使用环境。3.3.14各类建筑结构的设计使用年限并不一致，应按现行国家标准《建筑结构可靠度设计统一标准》GB50068的规定取用，相应的荷载设计值及耐久性措施均应依据设计使用年限确定。改变用途和使用环境(如超载使用、结构开洞、改变使用功能、使用环境恶化等)的情况均会影响其安全及使用年限。任何对结构的改变(无论是在建结构或既有结构)均须经设计许可或技术鉴定，以保证结构在设计使用年限内的安全和使用功能。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【4.1.2板柱-剪力墙结构和板柱-支撑结构计算分析时，应分别考虑剪力墙和支撑施工顺序的影响。4.1.2板柱-剪力墙施工时，剪力墙与柱先施工，板提升到位后与剪力墙和柱相接，板提升过程中与墙连接边处于自由状态，因此需按悬臂计算。板柱-支撑结构中，支撑应在主体结构完成后再安装，因此支撑不承担主体结构自重荷载。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.2.5提升阶段的平板自重和施工荷载效应也可采用楼板单元进行有限元计算，板与柱应采用铰接连接。Ⅱ稳定性验算4.2.6升板结构可采用单板逐层提升或叠层提升施工工艺，应由设计单位与施工单位根据实际情况共同研究确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.2.11变刚度等代悬臂柱的截面刚度修正系数ξ的取值应符合下列规定：1当采用等截面预制柱时，ξ应取为1.0；2当采用单阶线性变截面柱时，ξ可按本标准表A.0.1采用；3当采用升提或升滑法的柱时，ξ可按本标准表A.0.2采用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.3采用经验系数法计算时，应分别按公式(4.3.3-1)和公式(4.3.3-2)计算垂直分布荷载在纵横两个方向产生的板的总弯矩设计值，并应按表4.3.3的规定确定柱上板带和跨中板带的弯矩设计值。在总弯矩值不变的条件下，也可将柱上板带负弯矩的10％分配给跨中板带。式中：bce——柱帽在弯矩方向的宽度(m)，无柱帽时取为0；q——垂直分布荷载设计值(kN／m2)；Mx、My——分别为x、y向的总弯矩设计值(kN·m)；bx、by——分别为x、y向的楼板计算宽度(m)；lx、ly——分别为x、y向的楼板计算跨度(m)。表4.3.3柱上板带和跨中板带弯矩值注：本表为无悬臂板的经验值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.10结构的地震作用效应计算应符合下列规定：1高度不超过24m，且高度与宽度之比不大于4，体型比较规则，质量和刚度沿高度分布比较均匀的结构，在水平地震作用下，可采用底部剪力法等简化方法。结构总水平地震作用、底部剪力标准值及各质点的水平地震作用应按现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定计算，其中基本周期可按本标准第4.3.11条计算。2其他结构应采用振型分解反应谱法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.3.15采用有限元法计算侧向荷载作用下的内力和位移时，除应符合本标准第4.3.9条的规定外，尚应符合下列规定：1有柱帽时，柱应计入柱帽；2板与柱应采用刚性连接，有柱帽时板与柱帽单元应采用刚性连接。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.2.3空心板的肋净距不宜大于800mm，肋宽不宜小于80mm，肋高不宜大于肋宽的3倍。密肋板的面板和底板的厚度均不宜小于50mm。5.2.3本条参考了现行行业标准《现浇混凝土空心楼盖技术规程》JGJ／T268的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.2.4板内配筋应取提升与正常使用两个阶段计算所得的较大值进行设计。5.2.4升板结构中，楼板在正常使刚阶段和提升阶段所承受的荷载不同，楼板的约束条件也不同，其内力分布也有差异，因此，应针对正常使用阶段和提升阶段分别验算其承载力，并取较大值配置楼板钢筋。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.6密肋板与空心板在柱帽区应做成实心板。空心板的配筋宜符合下列规定：1空心板纵向受力钢筋的配置长度宜符合平板纵向受力钢筋的规定；2空心板面板应配置双向钢筋网，其直径不应小于6mm，间距不应大于200mm；3在肋中配有负弯矩钢筋的范围内，宜配置构造用的封闭箍筋。箍筋直径不应小于6mm，间距不应大于肋高，且不应大于250mm。5.2.6本条参考了现行行业标准《现浇混凝土空心楼盖技术规程》JGJ／T268的有关规定，对空心楼板的纵向受力钢筋、构造钢筋的布置作了具体规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.13一、二、三级抗震等级的板柱结构，其底层钢筋混凝土柱的下端截面组合弯矩设计值应分别乘以增大系数1.7、1.5、1.3。底层钢筋混凝土的柱纵向钢筋应按上下端的不利情况配置。5.3.13板柱结构底层柱下端过早出现塑性铰，将影响整个结构在地震时的抗倒塌能力。底层柱底弯矩设计值乘以增大系数，是为了避免板柱结构柱下端过早屈服。对板柱-支撑结构和板柱-剪力墙结构，其抗侧力构件主要为支撑或剪力墙，对框架柱底部截面可不作调整。为防止塑性铰向底层柱的上部转移，此处要求底层柱纵向钢筋按柱上下端的不利情况进行配置。对于板柱结构中的柱，强柱弱梁的要求较易满足，故本标准未对上部楼层强柱弱梁验算提出要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.5.5楼盖中的吊装节点及吊装预埋件应结合吊装设备与吊装工艺进行承载力验算。5.5.5吊装节点及相应的预埋件与所采用的吊装设备及工艺密切相关，需结合工程实际进行设计。进行吊装节点和相应的预埋件设计时，其承载力设计要求应与选定的吊装设备及确定的吊装工艺相一致，节点与预埋件的承载能力不应低于确定吊装设备时所要求的吊装能力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.6.3普通钢支撑设计时，除应符合现行国家标准《钢结构设计标准》GB50017关于轴心受力构件的有关规定外，尚应符合下列规定：1支撑应采用双轴对称截面；2长细比不应大于80；3支撑杆件的板件宽厚比不应大于表5.6.3规定的限值；表5.6.3钢支撑板件宽厚比限值注：表列数值适用于Q235钢，采用其他牌号钢材应乘以，圆管应乘以235／fay。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.3.3胎模施工应符合下列规定：1胎模应平整光洁，不应下沉、开裂、起砂或起鼓；2胎模的垫层应分层夯实、均匀密实；3提升环位置胎模标高的相对允许偏差应为±2mm；4胎模设伸缩缝时，伸缩缝与楼板接触处应做好隔离处理。6.3.3本条对胎膜提出了平整光洁、垫层分层夯实、均匀密实等要求，主要是为了保证楼盖的成型质量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.4.4采用承重销固定楼盖时，楼盖与承重销间应紧密、平整，承重销应无变形，并应采取防腐蚀与防火保护措施。7.4.4本条对承重销的安装与耐久性防护要求作出具体规定，确保连接节点可靠。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.5.5五层或20m以上的升板结构，在提升和搁置时，应至少有一层板与先期施工的抗侧力结构有可靠的连接。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.5五层或20m以上的升板结构，在提升和搁置时，应至少有一层板与先期施工的抗侧力结构有可靠的连接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.5后浇柱帽施工后，其外观质量不应有严重缺陷，且不应有影响结构性能和安装、使用性能的尺寸偏差，对已出现的严重缺陷，应按本标准第8.2节的规定进行处理并重新验收。检查数量：全数检查。检验方法：观察，量测；检查技术处理方案。8.3.5后浇柱帽的外观质量缺陷可按本标准第8.1节的有关规定进行检查与确认。出现严重缺陷或有影响结构性能和安装、使用性能的尺寸偏差后应按本标准第8.2节的规定的程序进行处理和验收。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.3.10后浇柱帽施工后，其外观质量不应有一般缺陷，对已出现的一般缺陷，应按本标准第8.2节的规定进行处理并重新验收。检查数量：全数检查。检验方法：观察，检查技术处理方案。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.2喷浆浆料应符合下列规定：1喷浆浆料的稠度宜为80mm～100mm。2喷浆浆料的分层度不宜大于10mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.3一般项目5.3.1混凝土基层喷浆施工所用原材料的品种、型号和性能应符合设计要求。检验方法：检查产品合格证书、性能检测报告和进场验收记录。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.1.5外加剂需要检测的外加剂。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.4试件制作及试验所需试件数量6.4.1试件制作混凝土试件制作及养护按GB/T50080进行，但混凝土预养温度为(20±3)℃。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.5.2减水率测定减水率为坍落度基本相同时，基准混凝土和受检混凝土单位用水量之差与基准混凝土单位用水量之比。减水率按式(2)计算，应精确到0.1％。式中：WR——减水率，％；W0——基准混凝土单位用水量，单位为千克每立方米(kg/m3)；W1——受检混凝土单位用水量，单位为千克每立方米(kg/m3)。WR以三批试验的算术平均值计，精确到1％。若三批试验的最大值或最小值中有一个与中间值之差超过中间值的15％时，则把最大值与最小值一并舍去，取中间值作为该组试验的减水率。若有两个测值与中间值之差均超过15％时，则该批试验结果无效，应该重做。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.6.2收缩率比测定收缩率比以28d龄期时受检混凝土与基准混凝土的收缩率的比值表示，按(10)式计算：式中：Rε——收缩率比，％；εt——受检混凝土的收缩率，％；εc——基准混凝土的收缩率，％。受检混凝土及基准混凝土的收缩率按GBJ82测定和计算。试件用振动台成型，振动(15～20)s。每批混凝土拌合物取一个试样，以三个试样收缩率比的算术平均值表示，计算精确1％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4判定规则7.4.1出厂检验判定型式检验报告在有效期内，且出厂检验结果符合表2的要求，可判定为该批产品检验合格。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.3产品出厂凡有下列情况之一者，不得出厂：技术文件(产品说明书、合格证、检验报告等)不全、包装不符、质量不足、产品受潮变质，以及超过有效期限。产品匀质性指标的控制值应在相关的技术资料中明示。生产厂随货提供技术文件的内容应包括：产品名称及型号、出厂日期、特性及主要成分、适用范围及推荐掺量、外加剂总碱量、氯离子含量、安全防护提示、储存条件及有效期等。外加剂的应用及有关事项参见附录C。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【A.1.3熟料中游离氧化钙(fCaO)含量不得超过1.2％。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【A.2.2水泥比表面积的测定，按GB/T8074进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【B.4.3OnGuardRp柱：功能基为聚二乙烯基苯。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【B.4.3OnGuardRp柱：功能基为聚二乙烯基苯。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【B.4.3OnGuardRp柱：功能基为聚二乙烯基苯。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【B.4.7检出限：0.01μg/mL。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【C.5.1外加剂的品种应根据工程设计和施工要求选择。应使用工程原材料，通过试验及技术经济比较后确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.7检查氯离子(Cl-)(硝酸银检验)按规定洗涤沉淀数次后，用数滴水淋洗漏斗的下端，用数毫升水洗涤滤纸和沉淀，将滤液收集在试管中，加几滴硝酸银溶液(5g/L)，观察试管中溶液是否浑浊。如果浑浊，继续洗涤并检验，直至用硝酸银检验不再浑浊为止。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.3将盛有液体试样的称量瓶放入烘箱内，开启瓶盖，升温至100℃～105℃(特殊品种除外)烘干，盖上盖置于干燥器内冷却30min后称量，重复上述步骤直至恒量，其质量为m2。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【5.5重复性限和再现性限重复性限为0.30％；再现性限为0.50％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.2测试条件条件如下：a)被测溶液的温度为20℃±1℃；b)如有沉淀应滤去。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.2.5结果表示将测得的数值d代入式(5)计算出密度ρ：ρ＝0.9982×d………………………(5)式中：d——20℃时被测溶液所加骑码的数值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.2仪器要求如下：a)天平：分度值0.001g；b)试验筛：采用孔径为0.315mm的铜丝网筛布。筛框有效直径150mm、高50mm。筛布应紧绷在筛框上，接缝应严密，并附有筛盖。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【9pH值9pH值9.1方法提要根据奈斯特(Nernst)方程E＝E0＋0.059151g[H+]，E＝E0－0.05915pH，利用一对电极在不同pH值溶液中能产生不同电位差，这一对电极由测试电极(玻璃电极)和参比电极(饱和甘汞电极)组成，在25℃时每相差一个单位pH值时产生59.15mV的电位差，pH值可在仪器的刻度表上直接读出。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【10.4.6按下“停”的按钮，再按“下降”按钮，托盘和被测液体开始下降。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【11.2.4.3测定色谱图将上述处理好的溶液注入离子色谱中分离，得到色谱图，测定所得色谱峰的峰面积或峰高。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.2.4.4氯离子含量标准曲线的绘制在重复性条件下进行空白试验。将氯离子标准溶液系列分别在离子色谱中分离，得到色谱图，测定所得色谱峰的峰面积或蜂高。以氯离子浓度为横坐标，峰面积或峰高为纵坐标绘制标准曲线。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【12.1.4.4在800℃电阻高温炉中灼烧30min，然后在干燥器里冷却至室温(约30min)，取出称量，再将坩埚放回高温炉中，灼烧20min，取出冷却至室温称量，如此反复直至恒量。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【12.2.4试验步骤12.2.4.1采用重量法测定，试样加入氯化铵溶液沉淀处理过程中，发现絮凝物而不易过滤时改用离子交换重量法。准确称取外加剂样品0.2000g～0.5000g，置于盛有6g717-OH型阴离子交换树脂的100mL烧杯中，加入60mL水和电磁搅拌棒，在电磁电热式搅拌器上加热至60℃～65℃，搅拌10min，进行离子交换。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【12.2.6重复性限和再现性限同12.1.6。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【13.3.3将拌好的净浆迅速注入截锥圆模内，用刮刀刮平，将截锥圆模按垂直方向提起，同时开启秒表计时，任水泥净浆在玻璃板上流动，至30s，用直尺量取流淌部分互相垂直的两个方向的最大直径，取平均值作为水泥净浆流动度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【13.4结果表示表示净浆流动度时，应注明用水量，所用水泥的强度等级标号、名称、型号及生产厂和外加剂掺量。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【14.4试验步骤14.4.1基准胶砂流动度用水量的测定14.4.1.1先使搅拌机处于待工作状态，然后按以下程序进行操作：把水加入锅里，再加入水泥450g，把锅放在固定架上，上升至固定位置，然后立即开动机器，低速搅拌30s后，在第二个30s开始的同时均匀地将砂子加入，机器转至高速再拌30s。停拌90s，在第一个15s内用一抹刀将叶片和锅壁上的胶砂刮入锅中，在高速下继续搅拌60s，各个阶段搅拌时间误差应在±1s以内。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【14.6重复性限和再现性限重复性限为1.0％；再现性限为1.5％。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【15.1.3.2准确称取一定量的试样置于150mL的瓷蒸发皿中，用80℃左右的热水润湿并稀释至30mL，置于电热板上加热蒸发，保持微沸5min后取下，冷却，加1滴甲基红指示剂，滴加氨水(1＋1)，使溶液呈黄色；加入10mL碳酸铵溶液，搅拌，置于电热板上加热并保持微沸10min，用中速滤纸过滤，以热水洗涤，滤液及洗液盛于容量瓶中，冷却至室温，以盐酸(1＋1)中和至溶液呈红色，然后用水稀释至标线，摇匀，以火焰光度计按仪器使用规程进行测定。称样量及稀释倍数见表2。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【1.0.2本规范适用于普通减水剂、高效减水剂、聚羧酸系高性能减水剂、引气剂、引气减水剂、早强剂、缓凝剂、泵送剂、防冻剂、速凝剂、膨胀剂、防水剂和阻锈剂在混凝土工程中的应用。1.0.2本次修订规范共涵盖十三种混凝土外加剂。除对原规范GB50119-2003中外加剂的应用技术予以修订外，又增加了聚羧酸系高性能减水剂(标准型、早强型和缓凝型)和阻锈剂，并制订了相应的应用技术规范。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.1.9试配掺外加剂的混凝土应采用工程实际使用的原材料，检测项目应根据设计和施工要求确定，检测条件应与施工条件相同，当工程所用原材料或混凝土性能要求发生变化时，应重新试配。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.3.3经进场检验合格的外加剂应按不同供方、不同品种和不同牌号分别存放，标识应清楚。3.3.3本条规定了外加剂存放及标识的要求。工程中存在因不同品种外加剂搞混、搞错而导致工程质量事故，因此，应分别存放，不得大意。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.2普通减水剂进场检验项目应包括pH值、密度(或细度)、含固量(或含水率)、减水率，早强型普通减水剂还应检验1d抗压强度比，缓凝型普通减水剂还应检验凝结时间差。4.3.2规定了普通减水剂进场检验的项目。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.2普通减水剂进场检验项目应包括pH值、密度(或细度)、含固量(或含水率)、减水率，早强型普通减水剂还应检验1d抗压强度比，缓凝型普通减水剂还应检验凝结时间差。4.3.2规定了普通减水剂进场检验的项目。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.4.2普通减水剂掺量应根据供方的推荐掺量、环境温度、施工要求的混凝土凝结时间、运输距离、停放时间等经试验确定，不应过量掺加。4.4.2普通减水剂的常用掺量是根据试验结果和综合考虑技术经济效果而提出的。试验结果证明，随着普通减水剂掺量增加，混凝土的凝结时间延长，尤其是木质素磺酸盐类减水剂超过适宜掺量时，含气量有所增加，强度值随之降低，而减水率增高幅度不大，有时会使混凝土较长时间不凝结而影响施工。因此注意避免过量掺加。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【5.1.2混凝土工程可采用由缓凝剂与高效减水剂复合而成的缓凝型高效减水剂。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.2适用范围5.2适用范围5.2.1高效减水剂可用于素混凝土、钢筋混凝土、预应力混凝土，并可用于制备高强混凝土。5.2.1工程实践表明，萘系高效减水剂、氨基磺酸盐高效减水剂单独或复合使用可以配制出C50以上强度等级的混凝土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.2适用范围5.2适用范围5.2.1高效减水剂可用于素混凝土、钢筋混凝土、预应力混凝土，并可用于制备高强混凝土。5.2.1工程实践表明，萘系高效减水剂、氨基磺酸盐高效减水剂单独或复合使用可以配制出C50以上强度等级的混凝土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.4.3难溶和不溶的粉状高效减水剂应采用干掺法。粉状高效减水剂宜与胶凝材料同时加入搅拌机内，并宜延长搅拌时间30s；液体高效减水剂宜与拌合水同时加入搅拌机内，计量应准确。减水剂的含水量应从拌合水中扣除。5.4.3高效减水剂采用干粉加入搅拌机中时，为了确保均匀性，应延长混凝土搅拌时间。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.4.6掺高效减水剂的混凝土浇筑、振捣后，应及时抹压，并应始终保持混凝土表面潮湿，终凝后应浇水养护。5.4.6掺有高效减水剂的混凝土应加强早期养护，防止混凝土表面失水，引起混凝土早期塑性开裂；并始终保持混凝土表面湿润，直至养护龄期结束，防止混凝土干缩开裂。特别是低温下，掺有高效减水剂的混凝土早期强度还较低，开始浇水养护的时间也应适当推迟，可覆盖塑料薄膜或保温材料进行早期养护。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.4.7掺高效减水剂的混凝土采用蒸汽养护时，其蒸养制度应经试验确定。5.4.7高效减水剂较适用于蒸养混凝土，蒸养制度适宜，才能达到最佳效果。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.3聚羧酸系高性能减水剂宜用于具有高体积稳定性、高耐久性或高工作性要求的混凝土。6.2.3大量的实践表明，聚羧酸系高性能减水剂能够比较全面地满足对耐久性要求高的混凝土结构工程，同时赋予新拌混凝土优异的工作性和硬化混凝土良好的力学性能，是重要基础设施混凝土结构中首选的外加剂。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【8早强剂8.1品种8早强剂8.1品种8.1.1混凝土工程可采用下列早强剂：1硫酸盐、硫酸复盐、硝酸盐、碳酸盐、亚硝酸盐、氯盐、硫氰酸盐等无机盐类；2三乙醇胺、甲酸盐、乙酸盐、丙酸盐等有机化合物类。8.1.1本条文所指的早强剂是按照化学成分来分类的。近几年，经过大量的试验及工程实践表明，硫氰酸盐是一种具有很好早强功能的早强剂，所以本次修订在无机盐类早强剂中增加了硫氰酸盐新品种。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.2.3无机盐类早强剂不宜用于下列情况：1处于水位变化的结构；2露天结构及经常受水淋、受水流冲刷的结构；3相对湿度大于80％环境中使用的结构；4直接接触酸、碱或其他侵蚀性介质的结构；5有装饰要求的混凝土，特别是要求色彩一致或表面有金属装饰的混凝土。8.2.3在水的作用下，无机盐早强剂中的有害离子易在混凝土中迁移，导致钢筋锈蚀，也易导致混凝土的结晶盐物理破坏；掺无机盐早强剂的混凝土表面会出现盐析现象，影响混凝土的表面装饰效果，并对表面的金属装饰产生腐蚀。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.4.3掺早强剂的混凝土采用蒸汽养护时，其蒸养制度应经试验确定。8.4.3采用不同品种水泥拌制的混凝土，使用不同品种的早强剂对混凝土的工作状态、凝结时间等性能产生不同程度的影响，所以在混凝土采用蒸汽养护时，应经试验确定静停时间、蒸养温度等技术指标。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8.4.4掺粉状早强剂的混凝土宜延长搅拌时间30s。8.4.4粉状外加剂不易分散均匀，所以应适当延长搅拌时间。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.1.2混凝土工程可采用由不同缓凝组分复合而成的缓凝剂。9.1.1、9.1.2原则上，能够延缓混凝土凝结时间的外加剂都可称之为缓凝剂。糖类化合物既包括单糖也包括多糖。本此修订新增了部分新型缓凝剂，如有机磷酸及其盐类。而聚乙烯醇、纤维素醚、改性淀粉和糊精等高分子物质，虽然也具有一定的缓凝功能，但其主要作用是用来增稠，因此本次修订不列入缓凝剂品种。原规范第5.1.1条中的木质素磺酸盐类由于具有减水和缓凝双重功能而归类为普通减水剂。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2适用范围9.2适用范围9.2.1缓凝剂宜用于延缓凝结时间的混凝土。9.2.1缓凝剂可延长混凝土的凝结时间，保证连续浇筑的混凝土不会由于混凝土凝结硬化而产生施工冷缝，如碾压混凝土、大面积浇筑的混凝土和滑模施工或拉模施工的混凝土工程。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.3.2缓凝剂进场时检验项目应包括密度(或细度)、含固量(或含水率)和混凝土凝结时间差。9.3.2规定了缓凝剂进场后的快速检验项目。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【9.4施工9.4施工9.4.1缓凝剂的品种、掺量应根据环境温度、施工要求的混凝土凝结时间、运输距离、静停时间、强度等经试验确定。9.4.1不同品种的缓凝剂其缓凝效果也不尽相同，因此应根据使用条件和目的选择品种，并进行试验以确定其适宜的掺量。不同品种的缓凝剂适用温度范围不同，也具有不同的温度敏感性。当施工环境温度高于30℃时宜选用糖类、有机磷酸盐等缓凝剂，而葡萄糖酸(钠)等缓凝剂在高温下缓凝作用明显降低。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【10.1.3混凝土工程可采用一种减水剂作为泵送剂。10.1.3在满足泵送剂技术指标要求的情况下，单独的一种减水剂，如质量较好的木质素系普通减水剂、氨基磺酸盐系高效减水剂以及缓凝型聚羧酸系高性能减水剂等，可以直接作为泵送剂使用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【10.4.2泵送剂进场检验项目应包括pH值、密度(或细度)、含固量(或含水率)、减水率和坍落度1h经时变化值。10.4.2规定了泵送剂进场检验的项目。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.5.2不同供方、不同品种的泵送剂不得混合使用。10.5.2由于不同供方、不同品种泵送剂混合使用，可能会产生外加剂性能降低的现象，例如减水率降低，坍落度保持性大幅下降，凝结时间异常等，所以不得将不同供方、不同品种的泵送剂混合使用，并应分别贮存。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【10.5.2不同供方、不同品种的泵送剂不得混合使用。10.5.2由于不同供方、不同品种泵送剂混合使用，可能会产生外加剂性能降低的现象，例如减水率降低，坍落度保持性大幅下降，凝结时间异常等，所以不得将不同供方、不同品种的泵送剂混合使用，并应分别贮存。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【10.5.3泵送剂的品种、掺量应根据工程实际使用的原材料、环境温度、运输距离、泵送高度和泵送距离等经试验确定。10.5.3预拌混凝土原材料来源广泛、质量波动大且工程条件也变化较大，给泵送剂的应用带来很多困难。因此泵送剂的品种、掺量应根据工程实际使用的水泥、掺合料和骨料情况，经试配后确定。在应用过程中，当原材料、环境温度、运输距离、泵送高度和泵送距离等发生变化时，应通过试验适当调整泵送剂掺量，也可适当调整混凝土配合比。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【11.1.2混凝土工程可采用下列无机盐类防冻剂：1以亚硝酸盐、硝酸盐、碳酸盐等无机盐为防冻组分的无氯盐类；2含有阻锈组分，并以氯盐为防冻组分的氯盐阻锈类；3以氯盐为防冻组分的氯盐类。11.1.2氯盐阻锈类防冻剂对钢筋的锈蚀作用与阻锈组分和氯盐的用量比例有很大关系，只有在阻锈组分与氯盐的摩尔比大于一定比例时，才能保证钢筋不被锈蚀。无氯盐类常用的防冻组分除了亚硝酸盐和硝酸盐外，还有硫酸盐、硫氰酸盐和碳酸盐等。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.4.5使用液体防冻剂时，贮存和输送液体防冻剂的设备应采取保温措施。11.4.5温度太低时，液体防冻剂本身受冻或者出现结晶，容易堵塞输送管道，应尽量采取保温措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【13.3.7掺加膨胀剂配制自应力水泥时，其性能应符合现行行业标准《自应力硅酸盐水泥》JC/T218的有关规定。13.3.7自应力混凝土属于膨胀量较大的一种膨胀混凝土，其自应力值较大，在结构设计时必须考虑自应力的影响。自应力混凝土目前主要用于制造自应力混凝土输水管，因此其制品性能应符合现行国家标准《自应力混凝土输水管》GB4084的规定。自应力水泥有多个品种，如自应力硅酸盐水泥、自应力硫酸盐水泥、自应力铝酸盐水泥等，用膨胀剂和硅酸盐类水泥配制的自应力水泥属于自应力硅酸盐水泥体系，因此其性能应符合自应力硅酸盐水泥标准的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【15.3.2阻锈剂进场检验项目应包括pH值、密度(或细度)、含固量(或含水率)。15.3.2规定了阻锈剂进场检验的项目。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【附录C灌浆用膨胀砂浆竖向膨胀率的测定方法附录C灌浆用膨胀砂浆竖向膨胀率的测定方法C.0.1灌浆用膨胀砂浆竖向膨胀率的测定方法适用于灌浆用膨胀砂浆的竖向膨胀率的测定。C.0.1规定了测试方法的适用范围。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.4掺合料粉煤灰应符合GB/T1596的规定，矿渣微粉应符合GB/T18046的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7试验方法7试验方法7.1尺寸偏差和外观质量尺寸偏差和外观质量按GB/T2542进行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9产品合格证、堆放和运输9产品合格证、堆放和运输9.1砖出厂时，宜适当包装，并提供产品质量合格证书，内容包括：a)厂名和商标；b)批量编号和砖数量(块)；c)产品标记和检验结果；d)产品质量合格证书编号；e)生产日期；f)检验部门和检验人员签章。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【A.1.2试样制备平台试样制备平台必须平整水平，可用金属或其他材料制作。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【A.1.4钢直尺分度值为1mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【C.2试样C.2.1试样数量为两组10个试件。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.1.7反砌reversebond小砌块砌体砌筑时砌块底面朝上。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.13保温小砌块thermalinsulationsmall-sizedhollowblock由单一材料成型具有良好保温性能的小砌块总称。其名称应冠以材料名称及排孔数，如陶粒混凝土三排孔保温小砌块。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.13保温小砌块thermalinsulationsmall-sizedhollowblock由单一材料成型具有良好保温性能的小砌块总称。其名称应冠以材料名称及排孔数，如陶粒混凝土三排孔保温小砌块。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.15夹心保温砌块砌体sandwichedcomplexthermalinsu-lationhollowblockmasonry由两个相互独立的内叶、外叶内夹保温隔热材料，并通过连接拉筋将其相互之间复合成整体的夹心保温砌块砌体。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.20配筋砌块砌体剪力墙结构reinforcedconcretemasonryshearwallstructure由承受竖向和水平作用的配筋砌块砌体剪力墙和混凝土楼、屋盖所组成的房屋建筑结构。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.2.4施工阶段砂浆尚未硬化的新砌砌体的强度和稳定性，可按砌筑砂浆强度为零进行验算。对冬期施工采用掺盐法施工的砌体，砌筑砂浆强度按常温施工的强度等级提高一级时，砌体强度和稳定性可不验算。注：配筋砌体不得用掺盐砂浆施工。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3.2.5小砌块砌体的弹性模量、线膨胀系数、收缩系数和摩擦系数可分别按表3.2.5-1～表3.2.5-3规定取值。砌体的剪变模量可按砌体弹性模量的40％采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5小砌块砌体静力设计5.1设计基本规定5小砌块砌体静力设计5.1设计基本规定5.1.1本规程采用以概率理论为基础的极限状态设计方法，以可靠指标度量结构可靠度，用分项系数的设计表达式进行计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.5小砌块砌体结构承载能力极限状态设计表达式，整体稳定性验算表达式，弹性方案、刚弹性方案、刚性方案的静力设计规定及其相应的横墙间距要求以及耐久性规定等，应按现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003的规定执行。5.1.1～5.1.5砌块砌体结构仍然采用以概率理论为基础的极限状态设计方法，砌块砌体受压、受剪构件可靠指标已达到4.0以上，且与国家标准《砌体结构设计规范》GB50003保持一致。本次修订补充了《建筑结构可靠度设计统一标准》GB50068使用年限的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.3.5在梁端设有刚性垫块时砌体局部受压应符合下列要求：1刚性垫块下的砌体局部受压承载力应按下列公式计算：式中：N0——垫块面积Ab内上部轴向力设计值(N)；φ——垫块上N0与Nl合力的影响系数，应采用本规程附录F当β小于等于3时的φ值；γ1——垫块外砌体面积的有利影响系数，γ1应为0.8γ，但不小于1.0。γ为砌体局部抗压强度提高系数，按本规程公式(5.3.2)以Ab代替Al计算得出；Ab——垫块面积(mm2)；ab——垫块伸入墙内的长度(mm)；bb——垫块的宽度(mm)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.4轴心受拉构件承载力计算5.4轴心受拉构件承载力计算5.4.1轴心受拉构件的承载力应按下式计算：式中：Nt——轴心拉力设计值(N)；ft——砌体的轴心抗拉强度设计值(MPa)，应按本规程表3.2.2采用。5.4.1增加了轴心受拉构件计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.7墙、柱的允许高厚比5.7墙、柱的允许高厚比5.7.1墙、柱高厚比应按下式验算：式中：H0——墙、柱的计算高度(m)；h——墙厚或矩形柱与H0相对应的边长(m)；μ1——自承重墙允许高厚比的修正系数；μ2——有门窗洞口墙允许高厚比的修正系数；μc——设构造柱墙体允许高厚比提高系数；[β]一一墙、柱的允许高厚比应按表5.7.1采用。注：当与墙连的相邻两横墙间的距离S不大于μ1μ2[β]h时，墙的高厚比可不受本条限制。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.7.4对有门窗洞口的墙，允许高厚比修正系数μ2应按下式计算：式中：bs——在宽度S范围内的门窗洞口总宽度(m)；S——相邻窗间墙或壁柱之间的距离(m)；μ2——允许高厚比修正系数，当μ2＜0.7时，应取0.7。当洞口高度等于或小于墙高的1／5时，可取μ2等于1.0。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6顶层挑梁末端下墙体灰缝内设置3道焊接钢筋网片(纵向钢筋不宜少于24，横筋间距不宜大于200mm)，钢筋网片应自挑梁末端伸入两边墙体不小于1m(图5.9.2)。7顶层墙体门窗洞口过梁上砌体每皮水平灰缝内设置24焊接钢筋网片，并应伸入过梁两端墙内不小于600mm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.12.6芯柱应符合下列构造要求：1芯柱截面不宜小于120mm×120mm，宜采用不低于Cb20的灌孔混凝土灌实；2钢筋混凝土芯柱每孔内插竖筋不应小于110，底部应伸入室内地坪下500mm或与基础圈梁锚固，顶部应与屋盖圈梁锚固；3芯柱应沿房屋全高贯通，并与各层圈梁整体现浇；4在钢筋混凝土芯柱处，沿墙高每隔400mm应设4钢筋网片拉结，每边伸入墙体不应小于600mm。5.12.6提出了芯柱构造和施工的具体要求，以保证芯柱发挥作用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.4.5设置在凹槽砌块混凝土带中的水平分布钢筋可弯入端部灌孔混凝土中，锚固长度不宜小于30d，且其水平或垂直弯折段的长度不应小于20d和200mm；钢筋的搭接长度不宜小于35d。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.1.2多层小砌块砌体房屋的抗震设计，应保证结构的整体性，并按规定设置钢筋混凝土圈梁、芯柱或构造柱，或采用约束砌体、配筋砌体等。7.1.2小砌块砌体房屋抗震设计时应共同遵守的原则和要求，对于刚性较大的砌体结构基本都是一样的。通过设置圈梁、构造柱或芯柱约束砌体墙，使砌体墙发生裂缝后不致崩塌和散落而丧失对重力荷载的承载能力。配筋小砌块砌体抗震墙地震作用下受力状态与钢筋混凝土墙接近，应采取措施避免混凝土压碎、构件剪切破坏、钢筋锚固部分拉脱(粘结破坏)等脆性破坏。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.1.14采用现浇钢筋混凝土楼、屋盖时，抗震横墙的最大间距，应符合表7.1.14的要求：7.1.14楼、屋盖平面内的变形，将影响楼层水平地震作用在各抗侧力构件之间的分配，为了保证配筋小砌块砌体抗震墙结构房屋的整体性，楼、屋盖宜采用现浇钢筋混凝土楼、屋盖，横墙间距也不应过大，使楼盖具备传递地震力给横墙所需的水平刚度。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.2.5一般情况下，小砌块砌体房屋应至少在建筑结构的两个主轴方向分别计算水平地震作用并进行抗震验算，各方向的水平地震作用应由该方向抗侧力构件承担。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.2.5一般情况下，小砌块砌体房屋应至少在建筑结构的两个主轴方向分别计算水平地震作用并进行抗震验算，各方向的水平地震作用应由该方向抗侧力构件承担。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.2.8进行地震剪力分配和截面验算时，砌体墙段的层间等效侧向刚度应按下列原则确定：1刚度的计算应计及高宽比的影响。高宽比小于1时，可只计算剪切变形；高宽比不大于4且不小于1时，应同时计算弯曲和剪切变形；高宽比大于4时，等效侧向刚度可取0；注：墙段的高宽比指层高与墙长之比，对门窗洞边的小墙段指洞净高与洞侧墙宽之比。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【7.2.8进行地震剪力分配和截面验算时，砌体墙段的层间等效侧向刚度应按下列原则确定：1刚度的计算应计及高宽比的影响。高宽比小于1时，可只计算剪切变形；高宽比不大于4且不小于1时，应同时计算弯曲和剪切变形；高宽比大于4时，等效侧向刚度可取0；注：墙段的高宽比指层高与墙长之比，对门窗洞边的小墙段指洞净高与洞侧墙宽之比。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2.9多层小砌块砌体房屋，可只选从属面积较大或竖向应力较小的墙段进行截面抗震承载力验算。7.2.9一般情况下，抗震验算可只选择纵、横向不利墙段进行截面验算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.16偏心受压配筋小砌块砌体抗震墙截面受剪承载力，应按下列公式验算：式中：N——抗震墙组合的轴向压力设计值(N)；当N＞0.2fgbh时，取N＝0.2fgbh；λ——计算截面处的剪跨比，取λ＝M／Vh0；小于1.5时取1.5，大于2.2时取2.2；fgv——灌孔小砌块砌体抗剪强度设计值(MPa)；fgv＝0.2f0.55g；Ash——同一截面的水平钢筋截面面积(mm2)；S——水平分布钢筋间距(mm)；fyh——水平分布钢筋抗拉强度设计值(MPa)；h0——抗震墙截面有效高度(mm)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【7.3.25配筋小砌块砌体抗震墙在重力荷载代表值作用下的轴压比，应符合下列要求：1一级(9度)不宜大于0.4，一级(7、8度)不宜大于0.5，二、三级不宜大于0.6。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【7.3.34总层数8层及以上或高度超过24m的部分框支配筋小砌块砌体抗震墙结构房屋，其混凝土部分的设计尚应符合现行行业标准《高层建筑混凝土结构技术规程》JGJ3的相关要求。7.3.32～7.3.34框支层以下的框架及抗震墙采用钢筋混凝土，其设计可参照《混凝土结构设计规范》GB50010、《建筑抗震设计规范》GB50011、《高层建筑混凝土结构技术规程》JGJ3相关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【8.2.8砌筑砂浆试块取样应取自搅拌机或运输湿的预拌砂浆车辆的出料口。同盘或同车砂浆应制作一组试块。8.2.8为统一现场拌制砌筑砂浆的试块取样方法，使其具有代表性和可比性，条文规定了以出料口为取样点。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【8.2.9砌筑砂浆强度等级的评定应以标准养护、龄期为28d的试块抗压试验结果为准，并应按现行行业标准《建筑砂浆基本性能试验方法标准》JGJ／T70的规定执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.4墙体施工基本要求8.4墙体施工基本要求8.4.1墙体砌筑应从房屋外墙转角定位处开始。砌筑皮数、灰缝厚度、标高应与皮数杆标志相一致。皮数杆应竖立在墙体的转角和交界处，间距宜小于15m。8.4.1皮数杆是保证小砌块砌体砌筑质量的重要措施。它能使墙面平整，砌体水平灰缝平直并厚度一致，故施工中应坚持使用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.6.7芯柱的混凝土坍落度不应小于90mm；当采用泵送时，坍落度不宜小于160mm。8.6.7芯柱的混凝土坍落度应比一般混凝土大，有利于浇灌，稍许振捣即可密实。但非泵送的预拌混凝土坍落度过大会给施工操作带来一定的困难。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8.8.3轻骨料小砌块用于未设混凝土反梁或坎台(导墙)的厨房、卫生间及其他需防潮、防湿房间的墙体时，其底部第一皮应用C20混凝土填实孔洞的普通小砌块或实心小砌块(90mm×190mm×53mm)三皮砌筑。8.8.3从防潮与耐久性考虑，作此规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【8.9.2围护墙与房屋主体结构钢筋混凝土柱连接的拉结筋应为26钢筋，竖向间距400mm，埋入墙内水平灰缝中的长度不得小于700mm；围护墙与钢柱间的连接构造、焊缝形式、焊缝长度和厚度应符合设计要求。8.9.2拉结筋与现浇圈梁是围护墙连接房屋主体结构的两种主要方式，它关系到墙体的稳定与房屋的安全，应按条文规定进行设置。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.9.4围护墙的窗台处，应设现浇或预制的钢筋混凝土窗台梁、板。当无窗台梁或窗台板时，应将窗台长度范围内的顶面一皮小砌块孔洞用C20混凝土填实；对插填聚苯板或其他绝热保温材料的小砌块应用2mm厚的钢板网封闭顶面，外抹1：2水泥砂浆。8.9.4无窗台板或梁时，水极易渗入墙内，故应封闭。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.11管线与设备安装8.11管线与设备安装8.11.1水、电等管线应按小砌块排块图的要求进行敷设安装，并应与土建施工进度密切配合。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.11.10脱排油烟机和空调机的排气管与排水管应按集中排放的要求，预留出墙洞口的位置。在外墙面同一部位的上下洞口位置应垂直对齐，洞口直径的允许偏差为15mm，上下洞口位置偏移不得大于20mm。8.11.10预留上下楼层同一部位的脱排油烟机废气口和空调机出墙管的洞口中心应在同一垂线上，洞口位置和大小也应上下一致。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8.12.5外墙为外保温系统时，门窗框与墙体之间预留的缝隙宽度应考虑保温层的厚度。整个保温系统遮盖门窗框的宽度不应大于20mm。8.12.5预留门窗洞时，必须考虑外保温层厚度，否则洞口周边的保温层施工将影响到门窗的开启、采光及外表。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8.13.22小砌块外墙采用喷涂聚氨酯硬泡外墙外保温系统施工应符合下列要求：1喷涂聚氨酯硬泡保温层前，墙体基层应先抹聚氨酯底漆或抹面胶浆。2喷涂施工时的环境温度宜为10℃～40℃，风速不应大于5m／s三级风。当施工环境温度低于10℃时，应有保证喷涂质量的措施。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.13.22小砌块外墙采用喷涂聚氨酯硬泡外墙外保温系统施工应符合下列要求：1喷涂聚氨酯硬泡保温层前，墙体基层应先抹聚氨酯底漆或抹面胶浆。2喷涂施工时的环境温度宜为10℃～40℃，风速不应大于5m／s三级风。当施工环境温度低于10℃时，应有保证喷涂质量的措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【3喷枪口距作业面的距离不宜超过1.5m，且应遮挡、保护门窗、阳台等不需喷涂的部位和部件。4聚氨酯硬泡的喷涂厚度标志应均匀布设整个墙面。每次喷涂厚度宜为10mm，不得流淌。上一层喷涂的聚氨酯硬泡表面不粘手时，方可喷涂下一层。5喷涂后的聚氨酯硬泡保温层应充分熟化后方可进行下道工序施工。6不平整的聚氨酯硬泡保温层表面应抹界面砂浆层与保温浆料或保温砂浆找平层。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}]